死後，我成為奈何橋的孟婆(最終大結局)

死後，我成為地府的牛頭馬面(1)

死後，我成為地府的牛頭馬面(2)

死後，我成為地府的牛頭馬面(999)

死後，我成為地府的牛頭馬面(重整結局)
重整位置就由唔見左羅文怡果part開始。

死後，我成為奈何橋的孟婆(1)

死後，我成為奈何橋的孟婆(2)

一讚好=一支持
細佬FB:

故事進入最後發展，此故事完結後，細佬將會暫別連登，希望各位巴打比個面留個正皮支持下。

紙言都會慢慢更新，感謝。

留名

開po冇文

唔好完
唔好堉

聽日day off更新
我會利用暫別既時間好好學習點樣寫故
感謝各位支持，記得like me fb啦

唔好咁快完啊

等着你回來

孟頭

留名先

lm

點解要暫別呀

大結局一定要留名，文啊～

正皮留名

因為又要讀書，又要番工，想休息下

隔post追文留名

有勞大家要等等，下星期要交4份assignment

加油站

努力呀
我指出文

推

千奇唔好棄故

加速

新post無故

Support

仲未有文

過多幾日忙完先

會等你嘅

再次自推，求正皮

文呢？

lmlm

晏少少見大家

「就係......用你條命！」行山客緩緩站起身，拍走身上灰塵。

「你究竟講緊咩野！」黑無常仍當吳浩然是思覺失調。

「講緊你害死我阿哥果件事！」行山客的眼神充滿血絲。

黑無常後退兩步，神情驚訝，他千算萬計，亦想像不到以前的好兄弟已經離開人世。

早在黑無常入職時，他的好兄弟已經鬱鬱寡歡而死。

「我害死你阿哥？究竟發生咩事！」黑無常緊張地追問。

還說自己能保持理性，但黑無常現在所作的一舉一動已經失去了平日的冷靜。

黑無常埋藏在內心深處的開關被開啟了，此刻已經與凡人無異。

用嘴巴控制感情是很容易，但要發自內心地放棄情感，並不是一件易事。

正如情侶口中常說一生一世，但不少人卻在心裡俏俏地放下另外一個人。

「黑無常！唔好聽佢亂講！佢只係想擾亂你！」鍾馗大聲吆喝。

黑無常卻充耳不聞，反覆追問吳浩然殺兄真相。

「究竟發生咩事！你同我講清楚！我點樣害死你阿哥！」

「你好想知咩？想知就跟我黎。」行山客重演之前的戲碼，一刀插向自己的心臟。

黑無常赴會，下場只有一個，相信不用多說。

文

可是有些事情總是明知不可為而為何，如同凡人一樣，明知山有虎，偏向虎山行。

凡人用盡青春等一個不會喜歡你的女生。

凡人用盡時間追一個不會達成的夢想。

黑無常用盡生命找一個不會安心的真相。

「跟住......地下既蜈蚣。」行山客用盡最後一口氣說出了指示。

可憐的行山客卻在生命最後一秒鐘時，亦不能找回自己，仍要成為別人的工具。

死後，依舊被人操控。

鍾馗二話不說，不掌揮向黑無常，令他頓時失去重心倒地。

「你係到做緊咩野！答我！」鍾馗似是獅子一樣咆哮。

黑無常專注地盯著地上，找尋背負答案的蜈蚣。

真相只有一個

答案就係孟婆

「答我啊！你係唔係啞左！」鍾馗扯著黑無常的衣領，把他拉起身。

「你隻眼望左去邊！我問你望左去邊！你應該要望既係果到！係果到啊！你知唔知有一個無辜既人因為你而死！」鍾馗激動地指著行山客的屍體。

「你依家害死左人啊！」鍾馗怒氣沖沖，又向黑無常揮了一拳。

白無常擋在黑無常面前，阻止鍾馗出手。

「停手！你再出手，我就會稟報閻王！」

「稟報閻王？你到時記得同閻王講你既好兄弟點樣害死左一個無辜既人！」鍾馗以劍鋒指向黑無常。

現場的氣氛被弄得很僵，數位經驗十足，剛才說話源源不絕的陰差突然陷入沉默。

「鍾馗，我地槍口一致對外，唔係對內！」白無常扶起黑無常。

「究竟真相係點......究竟真相係點......」

係文啊

真相只有一個
我以你爺爺嘅名義發誓

加油啊

「真相係吳浩然呃緊你！保持你既理志！清醒下！」鍾馗怒道。

黑無常呆呆滯滯，晃頭晃腦，對鍾馗的說話完全聽不進耳。

鍾馗走在黑無常面前，雙手按著他的肩膀，不再讓他不由自主地左搖右晃。

「望住我！望住我啊！」鍾馗那雙通紅的大眼晴把目光聚焦在黑無常的臉龐。

可是黑無常那雙混然無光的眼球卻把視線四處投射。

「黑無常，吳浩然講既全部都係事實。」我打斷了那股緊張的沉默。

他們的目光全都聚焦在我身上，特別是黑無常那雙突然發光的雙眼。

其實，黑無常心中早有答案，只等待有人證明他是正確。

黑無常的潛意識早就把其它答案摒棄。

「真係？」黑無常走到我面前。

我拿出閻羅王的親筆信件，最重要是展示出閻王的印章。

因為不論地府與人間，權威也是大眾所信奉的事物，差異只是在乎多於少以及掌權者的善與惡。

「原來係真......我真係害死自己既好兄弟......」黑無常異常自責，拿著信件呆望上天。

「點解，點解你要係呢個時候話個真相佢知。」其他陰差露出了質疑的神情。

很明顯，他們並不認為這是一個好時機。

「做得好，我明白咁做係比個機會黑無常了解所有前塵往事。」華哥在我耳邊輕聲說道。

白無常沒有太大反應，但他的反應卻不似其他陰差那樣微小。

他的喉嚨不停上下郁動，似是不停嚥下唾液。

他的緊張反映在指尖之中，猛力抓著自己的大腿外旁卻不自知。

鍾馗的反應卻明顯得多，把怒火轉移在我身上。

「閻王叫你係適當既時候比佢，你認為依家叫適當咩！」

「適唔適當唔係你決定，亦唔係我決定，而係由子儀決定！」強哥擋在我前面。

鍾馗用眼神示威，那雙異於常人的眼神由黑無常轉移到我身上，似是警告我，小心點，走著瞧。

「你搞出黎既，同我搞番掂佢。」鍾馗指著呆滯的黑無常。

說實話，我只想到把真相告訴黑無常，卻沒有仔細考慮真相為他帶來的衝擊。

真相，就是附帶著令人不安與失控的副作用。

「黑無常，我係唔係你既好兄弟。」白無常蹲下來，與黑無常維持同一視線。

目標150正皮完post

已正

真相，只有一個

推啊推啊

大家努力正皮
你都要加油呀

無文又點正皮

今晚準時出文

好睇呀巴打！ 寫得好好！

岩岩追到live 喇 加油呀巴打 快啲出埋佢

黑無常點點頭，眼神依舊仰望天空。

「你可以傷心，可以難過，可以失落，但你有冇諗過點樣補償比自既好兄弟。」

「補償？我可以點補償？」黑無常無奈嘆氣。

「吳浩自絕對唔希望自己既細佬再害人！信我！一齊幫佢細佬番去正途。」白無常拉起了黑無常。

「如果，阿自係希望我放佢細佬一馬呢？」

「我可以好肯定答你，唔會。」白無常言之鑿鑿。

「點解......」黑無常滿臉懷疑。

thx巴打

「因為我都做過人阿哥，我都打過細佬，我打佢唔係因為暴力，而係想佢改過，係恨鐵不成鋼。」

「比佢殺死既人，佢地既兄弟何嘗唔係傷痛欲絕？唔通佢地既兄弟情就唔值得你去可憐！信我，吳浩自一定想你親手帶佢番正途。」

地上出現幾顆小水印。

白無常的眼神已不知道是望向哪方，只被長袍所覆蓋。

「我冇可能原諒自己，但我說服到自己要珍惜兄弟，唔可以再比你成為第二個吳浩自。」黑無常輕拍白無常的肩膀數下。

白無常緩緩抬頭，給予兄弟一個肯定的眼神。

這個結局能讓我內心好過一點，減少罪疚感。

「面對李浩然，就冇咁多時間比你地開心事台。遲疑係戰場上最大既敵人。」鍾馗仔細打量地下有沒有動靜。

「有發現！跟住我！」鍾馗盯著地下，揮揮手招引我們。

地上除了一條蜈蚣，便沒有其他動靜。

Live

越往深處走，樹上的符咒便越多，氣氛便越恐佈。

「嘩！咩料。」陰差健哥驚叫。

他踩到了人體殘骨，頭骨，腳骨，手骨，任何人體的殘骨也能在樹林發現。

「究竟有幾多人比佢害死。」強哥小心翼翼避過骨頭。

「我只係知岩岩又有多一個比佢害死。」鍾馗揶揄黑無常。

蜈蚣越走越快，但似是在森林深處繞圈子。

現在蜈蚣一直往陰處走，光線被參天巨木遮蓋，只能從葉子滲透出一點光。

「停！蜈蚣停留左。」鍾馗叫道。

「呢個係......」鍾馗欲言又止，眾人抬頭一看便發現一座墓碑。

墓碑刻有「愛兄吳浩自之墓」。

眾人皆陷入一片沉默。

「唔好比吳浩然影響我地！一個墓又代表住d咩！」白無常拍拍黑無常的肩膀。

「放心。」黑無常異常冷靜，聲線亦異常微弱。

黑白無常基撚到呢

佢地個background係咪牛頭故個時講過？

「一個墓碑唔能夠代表咩野，咁一條屍又可唔可代表到你欠我阿哥既野？」

吳浩然以木頭車推著吳浩自的屍首，一副完全沒有腐化的屍首，想必浸了不少福爾馬林。

「阿哥，你望清楚呢一個害死你既人！佢冇受到應有既制裁，反而成為黑無常！呢個世界仲有公平咩？」

吳浩然指向黑無常，要他的兄長好好看清他。

「呢個世界係有公平！你將會係地府接受審判，落無間地獄，咁已經係最公平！」白無常以羽扇指向他。

「公平？小朋友既世界先會睇公平，大人既世界只會睇利弊。」

「除非，黑無常你一命賠一命，否則你地冇資格同我講公平！」

黑無常不為所動，一直凝望吳浩自的屍首。

「我冇諗過同你講公平！」鍾馗二話不說，率先衝向吳浩然。

我好似提過下係好兄弟

吳浩自係咪白無常
好似唔只提過下 橋底沖走同獄中自盡咁上下？

應該係

Lam

終於由牛頭馬面追到呢度live 加油💪

橋底沖走係第一版黑白無常
之後既黑白無常唔一定要沖走先可以做

但係咪要基友先做得？

好兄弟多數似基佬。

btw今晚見大家

能成為密友

吳浩然亦非毫無準備，早在我們費煞思量跟從蜈蚣的腳步時，他已經佈下埋伏。

十數隻鬼仔從他身後一湧而上，陰差們被眼前奇景所嚇怕，猶疑上前迎戰。

眾多鬼仔被吳浩然所控制反映出他罪孽深重，在生扼殺別人生命，死後阻住亡者投胎。

強哥沒有猶疑，急急上前迎戰。在本能反應驅使下我跟隨強哥步伐一同迎戰。

我不是不懼怕死亡，正正因為我害怕，才會跟從值得信賴的強哥。

強哥以一敵二，以我的法力只能左閃右避，只要不成為強哥的負累，就算是戰術上的成功。

鍾馗法力高強，揮舞劍身，速度之快根本難以抵擋。

總帶著愛

當然，一鬼之力固然不能與鍾馗匹敵，可是十鬼之力卻足以令鍾馗疲於奔命。

他一手持劍進攻，一手執扇格擋，雖然能保自身安全，但卻陷於苦戰。

「快d幫手！」鍾馗朝陰差與黑白無常吆喝。

陰差沒有本著必死決心，緩緩而上，腳步充滿猶疑。

陰差以二敵一，只能牽制兩三隻鬼仔。

黑無常拖著沉重的步伐走到吳浩自的屍體前，垂下頭，拭去淚水。

「黑無常！你仲有面見我阿哥？」吳浩然咬牙切齒。

黑無常跪在屍體前，叩下三個響頭。

「第一個響頭，係代表我同你兄弟之情永不變改，我向你致敬。」黑無常向屍體叩下第一個響頭。

「第二個響頭，係代表我對你既歉意，我欠你既一世都還唔清。」黑無常向屍體叩下第二個響頭。

吳浩然注意黑無常的一舉一動，冷冷笑了一聲。

「你係阿哥面前，叩一百個叩頭都唔夠！」

黑無常依舊對吳浩然不瞅不睬。

「第三個響頭，係代表......」黑無常沒有說下去，只是繼續叩第三個響頭。

「你要叩既就叩埋比我！」吳浩然走在兄長的屍體前。

「跪我啊！我受得起有餘！你叩得開心既我會考慮留你一條狗命。」吳浩不禁失笑，沉醉於自的膨脹的狀態。

「吳浩然，你憑咩？」白無常大聲指罵。

「我同佢既事，又關唔關你事？你諗下自己有冇命番地府要算。」

「放心，我一定會叩！」黑無常跪在吳浩然面前。

「你要記住，我呢世人唯一既大佬都比你害死！如果你敢搞佢唯一最痛錫既細佬就係不仁不義！」

吳浩然懂得捉弄心理，把玩黑無常重兄弟情的弱點。

記得留正皮

留左 加油啊

多謝支持，都係今晚再晏d見大家

黑無常的兄弟情沒有貪新忘舊，只有懷緬過去，為逝去的事情過度塑造成理想化的記憶。

世上只有兩種人，一種是貪新忘舊，另一種是守舊棄新。

沒有答案說那種比較好，只有視乎你所遇到的人和事。

畢竟，世間上有太多事情不由凡人作主。

「收聲！」黑無常從身後拔出勾魂令與鎖鏈，揮向吳浩然。

勾魂令的光線照向吳浩然，鎖鏈亦緊緊鎖在他的腳下。

「做得好！」鍾馗開始一隻接一隻把鬼仔捉拿。

陰差依然陷入苦戰，等待鍾馗支援，強哥同樣與鬼仔打成平手。

「吳浩然，我欠既係你阿哥，而唔係你！」黑無常瞪大眼睛，用力拉扯他的魂魄。

「你欠我阿哥一條命，你點都要還比我！」

「我點都要捉你番去！」黑無常已經成功拉出吳浩然一半靈魂。

吳浩然嘴角微微上揚，面露青根，眼現血絲，但這不是痛苦的感覺，而是處於一種閉氣狀態。

「想！捉！我？」吳浩然歇斯底里地咆哮。

咆哮聲震耳欲聾，絕不是普通凡人能發出的聲量，就算凡人能扯破嗓門亦不會使陰差受到絲毫傷害。

可是吳浩然的聲音就想音波功，聽起來很辛苦。

未幾，黑無常牢牢鎖緊他的鎖鏈被吳浩然雙腳用力扯開，靈魂亦返回體內。

「點解會咁......」黑無常手中只剩下被碎掉的鎖鏈。

吳浩然脱下上衣，全都是紋身。

他的紋身並不是hello kitty,也不是比卡超，而是一些難以讀懂的文字與符號。

全個上身也是這些紋身，吳浩然就似是一張咒紙，被寫滿咒文。

「吳浩然......點解你要咁做......」白無常難以置信地盯著紋身，但他的眼神不是恐懼，而是痛心。

痛心的眼神是微微開閤，而且變得水汪汪，似是一隻半熟的糖心蛋。

每一個女孩子也曾擁有過這種眼神。

白無常的反應很奇怪，他竟然為一個殺人如麻的人傷心。

白無常罕有的情感想不到竟會投身在吳浩然身上。

「因為我要成為強者！我要成為世界上最強既人！」

「子儀，今次大件事......」強哥差不多將鬼仔制服。

「因為佢身上既咒語？」我跟著強哥走動。

「冇錯，正如泰國黑龍王，只有黑魔法練得越強，身上既咒語就會越深色，越多。你望下吳浩然。」強哥降威棒正中鬼仔頭部。

lm白無常搞掂佢細佬

自推，百五正皮

lm白無常搞佢細佬

推
今晚咪知

支持

今篇好好笑 又hello kitty又溏心蛋

再唔出文你就係下個黑無常

你係下個白無常？

係下個吳浩然

謝謝支持，每十個正皮會出多一更，即係晏就都出

希望多多支持

我根本不懂分辨吳浩然身上的咒語深色與否，因為沒有比較。

「佢既功力，比黑龍王強十倍，足而同我地匹敵。」強哥成功把鬼仔鎖住，讓他動彈不得。

從剛才的戰爭場面，只有鍾馗才有全力與他一戰。

「成為強者又點？」白無常問道。

「強者......就唔需要受人白眼，亦唔會再被人傷害自己，同埋身邊既人！」吳浩然手執兩個鬼仔像，步步迫近黑白無常。

「身邊既人？你真係咁錫自己阿哥？」

「與你地無關。」很明顯，吳浩然的眼神遲疑了半刻。

「其實，我知你阿哥過得好好，佢根本無怪過你。」白無常沉重地說道。

吳浩然又再遲疑，他明白白無常有可能說實話，因為黑白無常見盡世間亡者。

白無常在吳浩然分心之際，二話不說地衝向他背後，將勾魂令緊貼在他的背部。

白無常口中唸唸有詞，一道光線從吳浩然身上散發，快速而集中，不出數秒他的肉體便軟癱在地。

「我地......係唔係成功左......」強哥面露詫異。

鬼仔全都停止反抗，主人已死，他們已失去依靠。

眾陰差看守鬼仔，只剩下鍾馗一人持劍在前，小心翼翼走近屍體。

一團白色物體從勾魂令散發出來，漸漸形成一個人形。

吳浩然已經被白無常成功收服。

得咗

咁突然嘅

白無常應該就係吳浩自啦

好明顯

你唔出文都唔算正式開估架喎

飲左孟婆湯都要記得出文

今日夜晚等我再寫多d先見大家

集氣吧，9點見大家

「佢......唔係全身都係咒語咩，點解白無常又成功勾到佢既魂魄......」我大感疑惑。

吳浩然再次出現在我們面前，他已是一個亡者姿態。

他難以置信地盯著自己的軀體，還未接受到成為亡者的事實。

一個再強的人也有其弱點，強弱之別在於弱點多寡。

「吳浩然，你再無反抗能力！乖乖跟我地回地府覆命！」鍾馗從後包圍吳浩然。

「估唔到......真係估唔到我會輸比你地。」吳浩然傻傻地笑道。

「你唔係輸比我地，而係輸比自己既心魔。由你殺第一個人開始，就注定你既命運係要落成如斯下場。」黑無常收起武器。

「勝者為王，敗者為寇，歷史從來都係由勝利者所書寫，今次輸比你地，我無話可說。」吳浩然依舊死不悔改。

「我只係想問你一個問題，點解你害死阿哥，依然都可以逍遙法外？世界真係有天理。」

「你知唔知阿哥病得幾重，死得幾慘？係你令佢失去愛人，失去朋友，失去別人對佢既信任」吳浩然指著兄長的屍首。

黑無常垂下點，目光依舊正視吳浩自。

「只係因為你要做判官，係你眼入面就只係黑白之分，永無灰色存在！黑無常，你就係一個咁既人。」

「你知唔知自己所謂既原則係傷害到幾多人？」

「全靠你，我先明白只有強者先有資格制定原則，唔使再跟從別人既一套，只有強者先可以無畏無懼，力量係唯一令人信服既方法！」吳浩然雙手張開，仰天長嘯。

「你試諗下，如果當日阿哥係有權有勢，佢既下場會係點？」

「黑無常，你冇資格見阿哥！你為左所謂既公平公正而害死人，規則成為你既殺人工具，咁同我殺其他人又有咩分別？」

「其他人無辜，唔通阿哥就唔係無辜？我受夠你呢班假仁假義既偽君子。」

黑無常此刻再也不敢直視吳浩自與吳浩然，只是垂下頭，看著樹葉。

「答我！你呢個偽君子同我有咩分別！」吳浩然握緊拳頭，怒火貫注全身。

鍾馗拔劍架在吳浩然的脖子上。

「你再講，我就對你唔客氣。」鍾馗的劍只產絲毫便傷及吳浩然。

「殺左我，求你令到我魂飛魂散。我寧願死，都唔想面對呢個事非不分既世界。」吳浩然踏前一步，劍尖微微劃過他的脖子。

鍾馗立即移開劍尖，但已傷及吳浩然。

「停手！一切都完結！夠啦，唔好再用你阿哥做籍口。」白無常嗚咽。

「一切......都應該完結。」黑無常緩緩走到鍾馗身旁。

「不論生前或死後，我都係一個公平公平，絕不偏私既人！我從來唔會虧欠人地。同樣，我唔會因為你阿哥而放過你。」

「我係欠你阿哥一條命，而唔係欠你。」黑無常語氣平穩，不似吳浩然那般激動。

他試圖要用愛與道理感化吳浩然嗎？真的有可能嗎？

我對此不太樂觀，包括早已在旁持劍以待，磨拳擦掌的鍾馗。

係愛呀！

差唔多要講白無常嘅野啦

孟婆gogogo

「呢條命，就等我還比吳浩自。」黑無常抱著鍾馗，劍尖刺穿黑無常的身體。

鍾馗目定口呆，驚訝地瞪著黑無常，接著才意識到要推開黑無常。

可是黑無常死意已決，他用盡全身力氣緊抱鍾馗，不讓他拔劍。

「黑無常！」白無常從後拉扯黑無常，意圖使他與劍身分開。

「唔好......唔好救我。」黑無常漸漸鬆開了手。

「吳浩然......唔好一錯再錯......跟佢地番去......我欠阿自既事，已經還哂。」黑無常雙手一放，全身軟癱在地。

慢慢地，黑無常化成了一團星塵。

「我無怪過你.....黑無常！」白無常叫喊著，可是他已經聽不到。

最心痛是，說得太遲。

「當年我既死並唔關你事......我已經一早原諒左你......點解你要咁傻......」白無常抱著塵埃痛哭流涕。

眾人的焦點轉放在白無常身上，他為何要原諒黑無常？

黑無常

一鍵留名

命運，果然愛玩弄人的

雖然傷心事
但個畫面

more正皮

皮ed

「白無常......」吳浩然從頭到腳打量白無常一次。

「阿然，點解你要咁做......由幾時開始你變成咁......」白無常拭著淚，可是淚水之多實難以盡拭。

吳浩然後退數步，與兄長重逢的感覺是陌生，是恐懼。

黑無常的好兄弟，原來一直與他並肩而戰，出生入死。

真正的好兄弟不用時時提及感情多好，關係有多親密，因為兩人所經歷的往事已經說明一切。

語言可以說謊但經歷則是真摯。

白無常已經從另一個身份成為了黑無常的好兄弟。

可恨的就是兩兄弟到死時也不能相認，讓黑無常帶著遺憾離世。

甚至白無常的隱瞞間接讓黑無常掉了性命，假如他沒有隱瞞，坦誠相對，黑無常或許不會消失。

白無常一步一步迫近吳浩然。

MORE!!!!!!

「哥......你想點......」吳浩然結結巴巴。

「我要親手捉你番去！我唔可以比自己既兄弟死得不明不白。」白無常一拳揮向弟弟。

「呢一拳係我代老豆打你！長兄為父，你行差踏錯我就要教訓你！」

陰差扶起吳浩然，牢牢地捉住他。但白無常卻推開陰差。

「呢d係我既家事，唔關你地事！同我行開。」白無常狠瞪著他們。

「呢一拳係我代黑無常教訓你！」

「呢一拳係我代被你害死既人教訓你！」

白無常連出兩拳，令吳浩然痛得在地上蠕動，與剛才凌氣逼人的姿態大為不同。

揮拳過後，白無常沒有再看過吳浩然一眼，他轉身離去。

「做咩唔繼續打......」吳浩然叫住白無常。

「因為我再無打你既必要。」白無常冷冷說道。

「你係我心目中已經冇得救。」

打得好

打得妙

打得哇哇叫

打打打打打！

就出

吳浩然勉強起身，一拐一拐走到吳浩自的墳前。

「冇得救？我點衰都會當你係阿哥，但你呢？我先至係你親細佬。」

「你知唔知道比最親既人出賣係咩感受？就好似成個世界都冇哂依靠一樣，就連空氣都冇，冇人會諗過世界有失去空氣既一日。」吳浩然拾起樹枝。

「愛弟浩然敬立。」他指著白無常墳前的字。

「我一直都當你係阿哥！永遠都係！雖然你唔認同我，唔支持我，仲要出賣我，但都唔會改變你係我阿哥既事實。」

「正如我係你細佬一樣。」

白無常回過頭來，凝望著吳浩然為他所立的墳。

「我點樣出賣你？你係罪有應得。」

吳浩然脱去衣服，坦胸露臂，把身體呈現半轉身的姿勢。

「我全身都紋滿咒語，唯獨呢個位冇，你知唔知點解？」吳浩然的背部有一處不規則的疤痕。

「黑巫術既野我冇興趣知，亦都冇知既必要。我只係記得阿爸臨死之前要你不論正邪，都要想盡方法用黑巫術幫人。」

巫術雖有黑白之分，但卻無好壞之分。好人也可以做壞事，壞人也可以做好事。

亦有人做著善事但心存惡念，亦有人做著壞事但心存善念。

重點在於一個人如何保持心中善念，幫助別人。

「可惜對於我黎講，你做左一件好壞好壞既事！你將我地兄弟既感情完全摧毀。」

「呢一個疤痕係我為左救你先會造成！記唔記得我地細細個得罪左人，比班街童追住打，我仲叫你先！」

「當時係你自己話一個搞掂佢地，唔比我幫手！」

「係，我冇怪你。我知道兩個人留係到只會兩個都死，我寧願出事果個係我。」

「但最後你都搞掂佢地！」白無常激動說道，他不明白這件事如何影響吳浩然。

唔係呢到冇文呀嘛

「係我比人搞掂，佢地一支鐵通打落我到，唔個疤就係咁黎。但我真係冇怪過你，因為呢道疤痕係代表我對你既尊敬，感激你由細到大照顧我，我一直都好想為你做一件事。」吳浩然冷笑一聲，猛地嘆氣。

「算啦，番去。」吳浩然走到鍾馗旁邊，再也沒有望過白無常一眼。

白無常面露歉疚，目光停留在吳浩然為他所立的墳墓。

「細佬我欠你一句，多謝。」白無常輕聲說道，只有我與強哥能勉強聽見。

兩兄弟緣份已盡，離別是最好的結局。

同枱食飯各自修行，少時一家人，大時兩房人，再親的兄弟也有疏遠的一天，也有成仇的一天，也有離別的一天。

但他們至少讓對方毫無保留地了解心中所想，不至於似是其他凡人，對著家人也要互相隱瞞。

陰差中出現了孟婆的身影，她小心跟隨吳浩然，試圖把自己的存在感減到最低。

孟婆的出現象徵吳浩然將會遺留下藥材，遺留下情感，到底他會遺下什麼情感於凡間？

推阿
睇到我眼濕濕啦

舊孟婆會唔會見到藥材呢？

哀果

細佬可能做下任黑無常贖罪，換佢解開返白無常心結

乜都冇留低

自推，more正皮pls

吳浩然走過的路上，漸漸長出一個接一個的磨菇，孟婆逐一摘取，放在鼻子仔細一聞。

「係哀果，哀傷既感覺。」孟婆自言自語。

吳浩然果真沒有遷怒於兄長，只是帶著對兄長的失望之情，靜靜離開人世。

回到地府，一切正式完結，我的心總算暫時回到平靜。但同樣的地方卻有不一樣的感到，冷靜反而使白無常有閒瑕回憶傷心事。

我們還是不出聲，不發言，不引白無常注意為妙。

「你地一定好奇點解我唔同黑無常講出真相。」白無常劃破了我地刻意營造的沉默。

雖然我是很好奇，從其他陰差安靜得反常便可知他們也是很好奇，只是不敢主動詢問。

「其實佢一直誤會我係佢既好兄弟家誠，而我都冇否認過，當然我都冇承認。只因為我曾經承諾閻羅王，絕對唔可以係黑無常面前講出真相。」

真相？究那個才是真相，為何地府有那麼多的真相。

「或者一切都係因果，當時我的確好嬲黑無常冤枉我，就好似比親人係背後插我一刀。」

「我寧願由始至終都冇呢個好兄弟都唔想比好兄弟出賣。我唔怕被人出賣，我只係怕被身邊既人出賣，果種痛，係冇人會明白，除左自己。」

「因為每一段感情都係獨一無二，唔可以複製，就算複製到關係都複製唔到細節，就算複製到細節都複製唔到情感，就好似阿媽錫你同女朋友錫你，係兩種唔同既感覺。」

白無常走到我們面前，上下打量了我們。

「你地既微動作出賣左你地。呼吸聲異常地細，眼神唔夠膽正視我。你地好奇，我絕對明白。」

「講番正題，直到自己確診肺癌，我先明白一切都係天注定。有人食煙吸毒飲酒可以長命百歲，我唔煙唔酒唔吸毒但係年少患癌，或者呢d係報應。」

「因為你屋企人係黑巫師，所以報應係後代身上。」強哥輕輕撫摸白無常的背。

一起身就有文

文啊

諗住儲耐啲先睇，點知咁快睇完

等等我

「強哥同時天涯淪落人，由我地一出世開始，背負既唔單止係自己的命運，仲有屋企人既命運，大家既因果係環環相扣。」白無常冷笑一聲，似是笑著天意弄人。

強哥是法家後代，白無常是黑巫師後代，兩人亦背著因果包袱。

「係果刻，我已經放底一切，我明白黑無常唔係冤枉我，只係佢性格如此，係上天安排種種既劫難令我受苦，還債。就算唔係黑無常，其他人做我既兄弟，都有同樣後果。」

「當我死後，閻羅王竟然要求我成為白無常，好好為父母同自己贖罪，亦要我將欠黑無常既所有野都一一清還。」

「你欠黑無常咩野？」強哥問道。

「前世因，今世果，我欠佢既係前世佢對我既大恩，所以我要做白無常，好好扶助佢。」

「閻羅王最後千叮萬囑，命令我唔可以同黑無常相認，至於原因，我冇問，亦都唔到我問。」

「直到呢一刻，我大概明白係咩原因。」白無常揚袖而去，輕輕點頭與我們告別。

白無常

兜兜轉轉，因果循環生生不息，每個人也不應心存僥倖，認為自己能避開因果的巨輪。

不論有心或無意，在生時黑無常的確害死了白無常。他的確欠白無常一條命。

但他們所結下的兄弟善緣又再次讓他們走在一起，並肩作戰，再次建立感情。

但走到最後卻回到一圈之始，起於一點，終於同一點，白無常間接害死黑無常，同時亦令黑無常把所虧欠的全都償還。

黑白無常之別證明緣份已盡，下輩子相遇只會形同陌路人。

「閻王有命，傳白無常，強哥，子儀入殿。」陰差趕忙地通知我們。

從他的神色大概得知地府又有大事發生，程度不比剛才的事輕微。

「陰差大哥，未知閻羅王搵得我地咁急，係為左咩事？」我好奇問道。

強哥用那雙凌厲的眼神瞪著我，雖然只有半刻但足以使我害怕。

他的眼神仿佛警告我不要問一些不該問的問題。

時機是一樣很重要的東西，現在知與遲一點才知，雖然所知的東西是一樣，但卻足已構成不一樣的結果。

「我都唔知，我只係為閻王傳話。」陰差專心致志地走路，不被其他事情所分心。

一眾陰差聚集於閻王殿前，不明所謂何事，互相討論以減低未知感為他們所帶來的不安。

「傳白無常，強哥，子儀入殿。」陰差叫道。

於門外等候閻王指示的眾陰差頓時把焦點落在我們身上。

一進殿內，兩個陌生的身影映入眼簾，仔細一看，他們的衣著是全黑與全白。

白無常面部出現微細動作，崩緊面部表情，眼神卻不時落在他們身上。

「你地三個終於都番黎。」閻羅王氣定神閒地說道。

「白無常，對於黑無常時事我好遺憾，但希望你明白天意本該如此，你不必介懷，應盡早放開。」閻羅王微微點頭。

「大人請放心！小人明白天意本如此，不會作無謂強求。」白無常言之鑿鑿，語氣堅定。

「係咁就好。如今黑無常離去，按照黑白無常任用慣例，地府必須要選任新既黑白無常。本王已經決定好人選。」閻羅王指向身穿黑衣與白衣的亡者。

換句話，白無常可以重獲自由，投胎開展新生活。

黑無常冇得投胎？

灰飛煙滅ed

yes

push haha

自推

No文

扮野推兩次

pish

子儀仲未講白無常

同埋未正式講牛頭馬面

就快講，呢個月多term paper

「白無常，呢一段時間就辛苦你！本王安排你轉世為人，投胎於大富大貴之家，衣食無憂，生活富足，你意下如何。」閻羅王捋捋鬍子，很明顯極為滿意自己所作的安排。

白無常沒有即時回答，而是沉思片刻，為這段對話帶來突兀的沉寂。

這麼豐厚的條件還要考慮嗎？難道白無常認為自己要位列仙班？

「大人，小人有一事相求。」白無常雙膝跪下，表情哀傷。

「請講。」

「我希望下世成為獨生子，不牽涉任何兄弟之情，我希望黑無常成為人生中最後一個兄弟。」

「喝下孟婆湯，度過奈何橋，所有前塵往事都忘記得一乾二淨，就連黑無常既記憶都會隨之揮去。」閻羅王一面狐疑。

白無常任職已久，沒有理由不知喝下孟婆湯後，腦海記憶會隨之消失，可必要為上輩子已被忘記的事而影響自己的下輩子。

「大人，正正因為下輩子既我咩都唔可以控制，我好怕會傷害自己既好兄弟，好怕害死自己既好兄弟，所以我希望今輩子既我趁仲有能力既時候好好為自己打算。」

「呢份，亦係我送比黑無常既最後一份禮物，永遠冰封珍藏既兄弟情。」白無常的淚水劃過面龐，掉在地上。

閻羅王點點頭，掉下令牌示意主意已決。

白無常一一向我們點頭稱謝，最後依舊含著淚跟後陰差到孟婆橋投胎。

至於白無常那封信，已經不再重要，我亦無謂深究。

我把閻王書信暗暗地放在白無常我長袍之中，就由上天決定他有沒有機會看到這封信。

「子儀，本王吩咐既事如今進入最後階段，你要小心處理。」閻羅王的語氣會否責怪我的疏忽令黑無常消失？

應該不會，上天早已注定白無常欠黑無常一條命，他早晚也要償還，我只是其中的執行者，而不是命令者。

我盡力安慰自己，不要把因果循環的責任加諸於自己身上。

「小人定必不負大人所托，請大人放心。」

「你要記住，呢件事千萬唔可以比其他陰差小仙所知！」閻羅王不急不緩地說道。

我不停點頭，與閻羅王說話的語氣成反比。

「你地陪同本王出去介紹新任黑白無常。」閻羅王徐徐走下台階，陰差打開殿門。

好,一齊揀下任黑白無常

新黑白無常係咪都係基友？

今次係 Les

「參見大人！」眾陰差齊聲說道。

「各位，今次本王召見你地，係想介紹新任黑白無地比大家認識，你地識清楚兩位既容貌。」

眾陰差心裡必定擁有一個疑問，為什麼地府要聘用新任黑白無常？

這個答案會由陰差健哥散播開去。現場的陰差無人敢問。

介紹過後，我們依舊回到各自的崗位工作，地牢的大門早已出現兩個身影。

「兩位大人，要你地久等。」強哥恭敬說道。

牛頭馬面兩位大人素來不會留難下屬，是次遲來更情有可原，牛頭只是微微一笑。

「強哥，子儀你地有冇事？」馬面關心問道，但面上依舊沒有半點笑容。

「冇事，大人有心。」強哥代為回答。

牛頭打開牢門，一位年老的亡者軟癱在牆壁，抬頭看著灰蒙蒙的天花。

他的眼神微微瞥向牛頭，沒有展露驚恐，亦沒有表露不屑，他只是氣定神閒地坐著。

「黃國石，今晚係你既回魂夜，我地係黎帶你番人間。」牛頭伸出手，示意黃國石可以起行。

他不急不緩想慢慢站起來，腰板挺直，直得像軍人一樣，就像受過軍訓的人。

黃國石沒有多餘的說話，應該說他還未說話，只是默默地跟隨牛頭馬面的步伐。

「強哥，呢位亡者都算奇怪，竟然一句說話都唔講。」我好奇地問道。

「人係需要時間去反思，沉澱，或者黃國石生前未有時間反思一切，直到死後先懂得把握機會。」強哥聳聳肩，不對黃國石的行徑感到意外。

一路走到凡間，回到黃國石故居附近，他仍然是一言不發，自顧自的在走路。

黃國石的故居在一條老舊的屋邨，老舊得沒有太多歲月的痕跡，只剩下與老舊環境格格不入的翻新事物。

大部份老人已經敵不過歲月的洗刷，一一離世，這裡最古老的就是屋邨的花草樹木。人，已是第二代，第三代的居民。

不見老人坐在樹蔭下聊天乘涼，暢談往事，細說歲月不饒人，感嘆社會失去他們後，變得越來越差，把成功歸因於自己，失敗歸因於新一輩。

不見老人在微弱泛黃的街燈下沾子思考，行軍佈陣，秉持擒賊先擒王的氣勢與對打進行智力撕殺。

不見老人與走過半生的愛侶於飯後漫步在公園之中，讓沉默成為兩人最大的默契，不用勉強自己找個話題，而是在對方面前毫無保留地放鬆自己。

Lm

伯爺公輕輕撥弄伯爺婆花白疏落的鬆絲，讓他得以看清另一半的容貌。伯爺婆拿著紙巾輕輕拭著伯爺公的嘴角，讓他得以照顧另一半的粗心大意。五十年前的細微動作，依舊不變。

「以前成日希望自己長命百歲，但到頭來先發現太長命都唔係一件好事。」

「身邊既朋友一個接一個咁離開，到最後得番自己一個孤零零係到。」黃國石掃視四周環境，似乎尋找僅餘的記憶痕跡。

他終於說話，而且說出充滿智慧的話，是飽經歷練的人才會說出的話。

只有長命百歲的人才會明白長生不老並不如想像那般美好，凡人總是把未知的事物想像成兩種傾向。

一是過份美好，想像長命百歲的自己可以享受每分每秒，卻忽視身邊的故友已一一離去，餘下的就只有那個與精彩世界格格不入的老者。

二是過份悲觀，想像自己不會長命百歲，甚至每天也有突發的災難苦痛等待著自己，每天生存是為了迎接明天未知的苦痛。

「生老病死乃人生必經階段，雖有早晚之分但絕對沒有有無之別，每個人都要面對同樣階段。」強哥輕輕嘆了口氣。

「但早晚之分就足以令唔少人飽受煎熬，我寧願自己係最早死果個，起碼孤零零，飽受離別之痛既人唔係我，你地為我而傷痛總好過我為人地而哀傷。」黃國石執起地上一塊石頭。

「唔知，仲有冇人識得玩抓子呢？睇怕都係冇。」黃國石把小石往上一抛，但未有伸手接回，只由得石頭自由落在地上。

呢個呀伯係咪之前出現過

未得閒check

more~more~

黑白無常之前唔係話帶功咩

有功亦有過，大功而無過就安排佢去西方極樂世界

我都撞到d人名1999

暫停兩三日，專心做埋個present先

咁大獲……冇兩三日仲得了

一日追到live 樓主快啲返黎

頂住，絕不走數

加油樓主

Wait

一日追晒之前啲文

出得太少，sor

人呢

等到想棄

沿路上，街童坐在石階飲著啤酒，夾著香煙與同儕訴說未來大計，胡混過日，相信自己會是社會上少數成功的一人。

中年男士依靠泛黃的燈光在象棋桌旁參與賭局，聚精會神地看著莊家既手法，注意著最微細的動作，以防他出千，亦幻想象自己是賭神，能夠大殺四方。

新移民婦女坐在長椅旁與同鄉聊天，埋怨社會環境有多差，政府的支援有多不充足，恨不得把政府庫房得數額全數匯入她們的口袋，另一方面不理會小孩毫無節制地跑跑跳跳。

黃國石把一切看在眼裡，但不感興趣。

他的故居就在最頂層的第一個單位，門前點燃白蠟燭和懸掛著白底藍字的奠字燈籠。

黃國石穿門而進，屋內佈滿油畫與硬筆素描，水平與職業畫家無異，空間已被畫作所佔滿，只剩下一張小桌子在客廳之中，沒有多餘的物品。

既說不上是整齊亦說不上是清貧。

「衰仔！同我出黎！」黃國石扯破嗓門叫道。

房間傳出急促腳步聲，不只一個人，應該有兩至三個人。

門被輕輕推開，兩人探頭而出，一瞥見父親便推開房門，焦急地迎向父親。

黃國石一面不悅，坐在飯桌上不發一語。

「爸......唔好嬲我地......」兩兄弟膽戰心驚，額頭流下幾顆汗珠。

黃國石沒有理會兒子，只是把目光轉向飯桌上的回魂夜宴。

「紅燒獅子頭」

「東坡肉」

「紅燒元蹄」

「片皮鴨」

「鮑魚扣鵝掌」

「阿爸，呢到d餸全部都係你最中意食。」大哥把一塊東坡肉送到父親的碗中。

「呢到，買左幾多錢。」黃國石一面嚴肅。

「做咩咁問啊阿爸......」大哥強顏歡笑著。

「我再問你地一次，幾多錢。」黃國石的語氣轉為低沉，每個字也發得清清楚楚。

「我再問樓主一次，寫咗幾耐？」讀者的語氣轉為低沉，每個字也發得清清楚楚。

呢三兄弟牛頭故有出現過架

「我.....都唔係好記得啦.....有限錢黎姐......」大哥結結巴巴，眼神亂竄。

「有限錢？你當自己真係素描大師？」黃國石大力拍案，怒目直瞪兩兄弟。

兩兄弟嚇得放下碗筷，頓時語塞。

「直到我回魂，你地兩兄弟都繼續呃緊我！一個就畫漫畫，一個就打電競。」

兩兄弟無奈對望，本以為可以一直守護著的秘密卻被父親在最後一刻道破。

父親怒氣沖沖走進房間，未幾便傳出硬物擲地的巨響。

「爸！」二弟衝進房間，意圖拉開父親。

但亡者力氣之大，凡人難以對抗，兄弟二人只能眼白白望著父親一一砸爛電腦。

「記唔記得我以前點樣教你兩個衰仔！做人要正直同埋誠實！書已經讀唔成，仲要浪費光陰打機同畫漫畫！」父親大力踐踏破雜的屏幕。

兩兄弟姐

柒左添

btw 畫漫畫同電競有咩問題 都係正當職業

咁又寫二弟咁奇怪嘅?

第二個係最細，唔係叫二弟咩 ?

push

「你用十年時間教我地要誠實，呢d野只係受用一陣，但你從來都冇教授往後七十年需要既生存技巧，就係虛偽同埋謊言。」二哥冷冷笑了一下。

「所謂誠實同直正只係既得利益者用黎阻礙我地依班平民挑戰佢地，因為誠實，我地會向他地坦白一切，因為直正，我地會向佢地絕對服從，唔會反抗。」

「爸！你望下呢個社會，有邊一個有地位既人係可以做到營商正直無私？但呢班無商不奸既人又一直捐錢比學校，要學校教下一代腳踏實地，忠忠直直，一切都只係個圈套！」二哥一手撕破牆壁上的字畫。

上面寫有「忠直誠實」。

大哥隨即加入戰團，幫忙撕破牆壁上的墨寶。

「停手！停手啊！呢個社會點壞點差都好，唔代表你地都要跟住變壞，變差！」父親接連推開兄弟二人。

「唔變壞，我地會生存到咩？唔係我地令社會變壞，而係社會令我地變壞！」

「況且，畫漫畫同打電競並唔係咩野壞事！」

「唔係壞事？咁不孝係唔係壞事？由細到大我點樣栽培你？我就係希望你地條路平坦d舒服d!你睇下自己依家似咩？你唔聽老豆講就係不孝！」

哂Q氣啦
聽你講就孝順，唔聽你講就不孝
仔女唔係你嘅私有物呀

+1

上下水先

二弟升 lv 做二哥

樓主你潛咗去邊呀？

希望可以放上紙言

落咗地府
飲咗孟婆湯

之後做孟婆

再之後又飲多次
做陰差

今日畢業禮啊sorry

陰差畢業禮

今晚凌晨見

「點解聽你講就等於孝順？做老豆唔係岩哂，你都會有錯既一日！」大哥指學著父親那樣，大力踐踏地上的墨寶。

「有邊個做人老豆係會害自己仔女，我咁做就係為你好，我幫你地安排哂所有野，但你地唔領情！」父親指著牆上的硬筆素描。

「你有冇諗過咁樣做係限制著我地既自由，同一隻狗係冇分別！你有冇諗過所謂既書法家，素描家到底係你既夢想定係我地既夢想！點解你實現唔到既夢想就要我地黎承受！」

大哥整個人陷入崩潰，他執起玻璃杯掉向牆上的畫作。

父親不甘示弱，走進房間把目標轉為大哥的漫畫書，一頁一頁把書撕破。

「子承父業，又有咩問題！」

「咁先係最大問題！你憑咩要我地承擔呢個責任！」

「憑我係你阿爸！」父親將桌上的飯菜全都掃掉在地上。

這晚，所謂的回魂夜讓情人重聚的溫情隨即消散無終。

一個動作，一句說話，就足更改寫整個結局。

「你兩個衰仔千奇唔好拜我，我黃國石既仔絕對唔會好似你地咁冇用！」他怒氣沖沖，轉身離開故居。

「你放心！我地一定會拜你！我就要比你睇下我地有幾成功！我要證明你係錯！而且錯得好緊要！」大哥竟然把畫作掉向父親身後。

父子三人沒有道別，只有咒罵。

父親最後一次回到凡間時，父子三人亦能吵鬧如此，由此可見三人關係早已藏有一條難以拔除的尖刺。

那條刺從少便深深插在兩兄弟心中，一直隱隱作痛，直到今天終於痛得難以忍受，必須得到宣泄。

越大的壓力只會招致越大的反彈，無論是物理學還是心理學也有同樣的結果。

牛頭跟上黃國石，未幾，他返回屋內，表情顯露出十萬個不情願。

「時間未夠，我同馬面仲未好好品嘗今晚既大餐，你地就繼續好好傾下。」牛頭慢慢執起地下的飯餸。

兩位大人將地上的食物再次整齊放到碟中，然後吃了數口。

強哥站在一旁，神態自若，對牛頭馬面的舉動似是習以為常，沒有什麼值得驚奇。

「究竟，牛頭馬面兩位大人既尺度係點.......」

總算有文

文呀

「係一個謎。每位亡者同每一個人都有一條線，當條線拉到盡頭，自然緣盡，相反，線仲未到盡頭時，仲有拉扯既空間。」

「咁拉唔到盡頭，係唔係一件好事？至少，佢地唔使分離，雙方之間仲有關係。」

強哥冷笑一聲，目光掃視黃國石一家人，兩兄弟與父親，面不和，心更不和，各自坐在木椅與沙發。

「拉唔到盡頭，唔係代表同某個人既關係可以延續一世，相反正正當中可能產生一個接一個既結，心結，死結，令你感到困擾既結。」

黃國石走近兄弟二人面前，表情崩緊，但至少消去了剛才爭吵的怒火。

「我唔贊成你地做呢行，但你地要做既，我都阻止唔到。」黃國石面露丁點兒不屑，雖不至笑臉迎人，但至少是折衷的贊同。

兩兄弟互相對望，還來不及給予反應。

「好驚訝？」黃國石眉心微微上揚，睜大眼神。

兩兄弟依舊沒有說話，腦袋還在思量父親態度的轉變。

「呢個世界值得驚訝既事遠遠超乎你地既想像。」

有文?

好驚訝!!!!

「只要你地健康快樂就好。」父親走近電視那邊的牆壁，將掛在牆上的畫像拿下。

「媽......」兄弟二人終於說出話來。

「我應承過你地阿媽，只要你地開心快樂就好。」

「人越大就越唔中用，小小野都記唔住。」

黃國石撫摸著妻子的面龐，輕輕用衣袖抹去照片上的灰塵。

那是隨年月已累積成的厚厚灰塵，差點完全掩蓋母親的容貌。

「原來，你仲記得當年向阿媽許下既承諾。但我地偏偏就忘記左呢回事......將你送去老人院......」大哥輕揉眼睛。

「做任何事都可以一心二用，唯獨對待所愛既人，就要一心一意。你地送我去老人院果刻，我冇怪你地，因為你地活得健康自在就已經好好。」黃國石將妻子的照片放回牆壁。

「爸......」

「當然，人老左都真係唔中用，如果我番黎果時仲記得對你地既承諾，依家就唔會搞成咁。」黃國石獨自走往兄弟的房間。

聽日見大家

凌晨等我

那夜凌晨

今晚唔得，聽朝都會有

聽晚都到了

從他放鬆的雙手輕垂在雙腿旁邊，以從容的腳步緩緩行進，大概可以臆測他不再充滿恨意。

他把兩兄弟的電腦收拾好，又把完好的漫畫書逐一執拾，放回原位。

兄弟兩人見狀，也把父親的墨寶與畫作逐一放回原位。

到最後，父子三人終於懂得為親人付出，而不再自私地計較著自己的理想。

「一係就唔好做，一做就要做到最好！知唔知道！」黃國石雙手搭著兄弟兩人的肩膀。

「仲有啊......千奇唔好好似我咁，強迫自己仔仔女女實現自己既理想。」

「當然，如果你地回心轉意，走老豆條舊路，我就緊係無任歡迎。」黃國石微微一笑，說罷便向兄弟兩人揮手道別。

「爸......你咁快就走......」

「衰仔！你知唔知創作除左靈感之外，仲需要時間！創作人係需要同身邊既同行爭分奪秒！」黃國石左手往外揮動，示意兒子不必相送。

「爸！你就係我既靈感。」

「我要自己一寫成名！我要同你一齊成名！」

黃國石嘴角保持上揚，徑自離開，牛頭馬面亦同樣離去。

「希望......我仲有機會見證佢地兩個衰仔成功。」

牛頭馬面不發一言，因為他們既不想讓黃國石的幻想即時破滅，亦不想說謊。

回到地府安頓過後，我從口袋拿出兩份書信，關於牛頭與馬面一直不為人知的秘密。

每當要看秘密時，我總習慣小心翼翼地留意四周，確保整個環境只有我獨自一人。

我把牛頭的書信拆開，信中的篇幅遠比黑無常短。

「子儀，閻王有命，要你立即到閻王殿見面。」強哥輕輕拍了我的肩膀數下。

我被強哥突如其來的舉動嚇了一驚，仿佛自己正在做一些不能見光的虧心事，同時亦為閻王突然的命令感到吃驚。

「係我自己一個？」

「無錯，大人只係要見你一個。」強哥氣定神閒地說。

仲有幾耐完？

樓主潛左咁耐，海底有咩生物

牛頭馬面

原來係海底

落錯苦海

盡快

我想下海去拍av

做汁男炸你

由牛頭故追到呢個故，live左。
好好睇，加油！

既然如此，只好暫時把信放下，沒有任何事比服從上司命令更重要，我幫忙地奔往閻王殿，免得大人久等。

於閻王殿前把守的陰差沒有多說兩句便傳話入閻內。

「陰差子儀於殿外求見！」

「快傳。」殿內陸判大聲回喊。

陰差打開大門，我二話不說便衝進殿內，忘記應有的儀態，在閻王面前表演出氣喘吁吁的狼狽樣子。

「咳咳咳......」陸判在旁發出不尋常的咳嗽聲，提醒我忘了向閻王行禮。

「陸判，你同其他陰差先行退下，本王有要事與子儀商討。」閻王擺擺手，撤下所有陰差。

陸判似乎很少遇上這種情況，閻王竟與最低等的陰差獨處一室？從他在退到門外時，不時偷看的眼神就可得知。

「子儀，今次召見你係有兩件事要吩咐你。第一件事，你手上兩封信必須盡快處理，因為呢d係佢地命中注定要遇到既劫。」

「大人，小人實在好迷惘......我好驚遇到黑白無常果次既情況......」我實在不希望再有同僚因為我間接而死。

都唔錯

多謝巴打

推下先，樓主要加速啊

會加速，只係因為仲有好多paper未做掂，日頭又要番工

文呢

零晨見

「子儀，因果循環你不必自責，如果牛頭馬面真係要因為知悉真相而死，咁都係命中注定，你無用自責。」閻捋捋烏黑的鬍鬚。

「而且......本王早已考慮呢一點，所以安排好接班人選。」一切盡在閻羅王掌握之中。

「上一次黑白無常既事......難道大人都已經一早做足準備？」

「冇錯，如果唔係咁，本王那可能係短時間之內搵到新既黑白無常頂替？」

一切一切都老早被閻羅王掌握，不論我可以想像的，還是未及設想的，也被閻羅王掌握於掌心之中。

「子儀，呢方便絕對唔需要為本王憂心，反而你應該為自己感到憂心。」閻王神情凝重地打量了我。

「大人此話何解？」我不想多花心思猜度閻王心中所想。

「小心身邊人，強哥。」閻王說出一個令人難以置信的名字......要我小心強哥？可能是我聽錯吧。

「大人，小人剛才聽得唔係太清楚，大人係要我小心......?」我生怕自己聽錯。

「你冇聽錯，本王係要你小心身邊既人，佢就係強哥。」閻羅王閱頭深鎖，似乎不太願意說出這句話。

強哥是我最信任的人，現在竟然由另外一個最值得信賴的人叫我要小心他
,我已經很混亂。

「大人，此話何解......」

「我最近留意到強哥既眼神好似以前既一位陰差。」

以前的一位陰差？看來這位陰差想必做了一些驚人的事，才令閻羅王對他銘記於心。

「果位陰差，你應該從未見過佢，佢叫做華哥，以前係一個好值得信任既陰差，但最後......」

「最後......佢背叛整個地府，違反天條，完全令我失望透頂，當佢變節果刻，眼神就好似依家既強哥。」閻羅王搖頭嘆息。

「到底係咩既眼神......」

「係一種心有雜念，難以專心一致既眼神，當一個人心有雜念就好容易離經叛道，被世間各種不同既誘惑所牽引。」

「大人，強哥心有雜念只係因為回想起往事，應該話係佢借往事教識我人生道理......」我連忙解釋，絕不能讓強哥被冤枉。

凡人世間，好人通常沒有好下場，而壞人通常沒有壞下場，這個一個黑白顛倒的世界，我可不想讓地府也變成這樣。

「只要佢一動搖，就容易被外在事物乘虛而入，總之千萬要小心，唔可以比強哥壞你大事。」閻羅王嚴肅地道，那種感覺近乎命令。

「小人明白......」

「記住，本王係為你好，如果無事再議，你就可以先行告退。」閻羅王揮揮手，逕自坐下。

「小人就此告退。」我懷著疑惑的心情向閻王道別。

一踏出閻王殿，映入眼簾的除了兩位陰差之外，就是強哥，他站在殿門前來回踱步。

「強哥......點解你會係到？」我不禁想像他的出現是一場陰謀，雖然這樣想是一件很差的事，可是我就是不能控制自己。

「我係黎等你，想睇下你發生咩事。」強哥語氣平靜地說道。

我等緊樓主，就係睇下發生咩事

「冇事，強哥你有心。」我腦海裡浮現閻羅王對我的勸告，不禁對他保持距離。

以我跟強哥的交情，實在不應被閻羅王的說話輕易打破，可是閻王的說話又豈會出錯？他的猜度就似是事實一樣可靠。

無他的，只是因為這句話是出自閻羅王的口中。

「冇事就好，我怕你一個人應付唔到。」強哥沒有特別的反應，只是朋友之間的關心。

「我地係時候要出發同牛頭馬面兩位大人會合。」我故意轉移視線，好讓強哥的注意力轉移。

這算是我第一次主動提醒強哥要跟牛頭馬面會合。

「我係等你既另一原因就係怕你唔記得自己既職責。」強哥從容地轉身離開，往地牢出發。

是強哥故意設計好把等待我的事變成是一件份內事還是我以小人之心度君子之腹？

牛頭馬面在地牢門口等待我們，我們好像遲了一點，這次兩位大人的面容不像上次，現在他們有點不滿。

「兩位大人唔好意思，要你地久等。」強哥向兩位大人道歉。

「兩位大人，閻王有事召見我地，所以先會遲到，還望見諒。」只有搬出閻王才能令兩位大人消去怒意。

牛頭馬面互望數秒，微微點頭。

「既然有公務在身，咁遲到實在情有可原。」馬面語氣平和。

牛頭打開牢門入內，一位小朋友正在大聲哭泣。

「牛頭，又係小朋友啊。唔知佢會唔會同你玩騎牛牛呢。」馬面嘴角微微上揚，語帶嘲諷。

牛頭默不作聲，他輕輕瞥向馬面一下，便走進牢房。

「小朋友，我係黎帶你番屋企。」牛頭的聲音刻意提高8度。

牛頭的聲音刻意提高8度

屌 馬面好賤

「我唔要番屋企！我唔想番屋企！」小朋友堅決拒絕。

「小朋友，你唔想番去見到爸爸媽媽咩？」牛頭態度依舊，沒有動怒。

「我唔想！我唔想！」小朋友哭得更厲害，馬面開始有點不耐煩。

牛頭沒有動怒，但顯然知道了他共不是一位容易應付的小朋友。

「拿小朋友，爸爸媽媽佢地好想見你架喎！你忍心佢地見你唔到咩？」牛頭走到小朋友面前耐心說道。

小朋友把臉別去另一面，一點面子亦不給予牛頭。

「我冇佢地呢d阿爸阿媽！」小朋友怒道，聲音隨著長時間的哭泣而變得有點沙啞。

這種說話不應出自小朋友的口中，通常是二十幾歲的青年人才會說出這種話。

可能是時代已經不同，這句話出自小朋友的口中可能在人間已經沒有什麼特別。

「小朋友唔好再喊，再喊就唔好睇。」牛頭依舊耐心地說道。

相信牛頭已經明白到這位小朋友難以應付的程度不下於惡鬼，至少牛頭不想多花心思去討好惡鬼。

「牛頭，唔好浪費時間。」馬面一面不悅。

「小朋友，你係唔係有好多不滿？」馬面語帶嘲諷。

小朋友點點頭。

「咁就跟我地番去，咁你先可以話比屋企人知有幾不滿！我唔係要你同佢和好如初，而係要你大大聲咁鬧佢地。」馬面巧妙地運用激將法。

小朋友慢慢抹去淚水，注視馬面。

「唔好望啦，快d跟我番去。」馬面施施然步出牢房，小朋友跟隨其後。

現在，激將法還能對小朋友產生作用，但十年之後，成年人可能被小朋友以激將法作弄，以其人之道還自其人之身。

畢竟，小朋友真的太聰明，太有性格，比惡鬼更可怕。

呢個小朋友唔係自殺死 自殺會係人間夠鐘先落去 唔通真係俾老豆老母逼死？

一間有人燒功課比佢做

真心呢個痴撚線

hehe, 大家睇落去就會知。

如果自殺得黎無貪執係唔洗夠鐘先落 但自殺既都好大貪執

牛頭無奈一笑，默默跟隨小朋友的身後，一言不發。

「牛頭大人無需自責，並唔係每一個小朋友都係咁溫馴。」強哥安慰道。

牛頭又再報以一個笑容，沒有多說話。

回到人間，小朋友生前的居所是一條新建而成的公共屋邨，還有部份設施仍在興建。

雖然現在已經是晚上八點，但屋邨依舊充滿小孩的吵鬧聲，互相追逐，踢球。

正常小朋友看見如此情景理應心動，恨不得參與其中，就算不能參與，目光亦會不自覺地停留在其他小朋友之中。

可是，這位小朋友並沒有。他對這些活動仿佛提不起任何的興趣，沒有半點懷緬的舉動。

這樣的情況下，大致有兩個可能性。

第一，家長從少到大不讓他與其他屋邨的小朋友混在一起。所以他根本不知道這群小朋友在幹什麼，亦不知道這些遊戲有什麼吸引之處。

但這個可能性其實也相當低，居住在屋邨的家庭由怎會不讓小朋友與其他同儕相處？他又不是什麼富有高尚人家。

第二個可能，小朋友討厭這群人，不想與他們拉扯上任何的關係。

假如是後者，那我相信小朋友短暫的人生一定是很苦，短暫而黑暗。

無知的小孩是最幸福，因為無知者從來不會為得不到的以及失去的感到傷心，他們只會享受與滿足當下自己所享有的東西。

「唔好......唔好啊......」小朋友突然捉著馬面的衣袖，神色緊張地匿藏在他的身後。

前方，是一群操中國口音的小朋友，以流利的普通話溝通，叫囂與罵髒話的聲音響遍整個公園。

他們正在運用有限的空間去創造最大的娛樂。

「操你媽b的！快點把球傳給我！」一個狀似老大的小霸王命令其他小朋友把球交給他。

小霸王的隊友把球横傳給他，可是被敵隊小朋友成功攔截，進攻機會完全破滅。

「幹你娘！」小霸王從後推倒對方球員，使對方失去平衡，整個人倒在地上。

這個可憐的小朋友手腳擦傷，衣服沾滿沙泥。

「你做咩推人！」受傷小朋友的朋友上前理論。

「操你！不能撞就去玩羽球！」說罷，小霸王的隊員也一呼百應地上前理論。

就這樣，公園爆發一場中港大戰，兩批小朋友互相指罵，但旁邊的成人卻視若無睹，只是自顧自的在乘涼，聊天。

細心一聽，她們全都是說普通話，內容也就是埋怨生活很苦之類的。

係咪支那蝗恰個細路

屌你老母支那仔
死返去大陸執牛屎啦
香港呢d地方唔觀迎你地呀！！！！！

sor 有d嬲

拉布文

我以為完晒先睇
由牛頭馬面開始睇
而家live

慢慢鋪排下，順便屌下d欺凌港人既蝗仔

凡人就是如此不知足，她們還能坐在樹下乘涼，已經是快意盎然的樂事。

「唔好啊......走啊......快d走......」小朋友全身顫抖，似乎這場景引發他內心的不安。

小霸王把球猛地射向倒地受傷的那位小孩，皮球正中他我胸口，小孩痛苦蠕動。

太過份！我一定要好好教訓這種人，小時候已經連群結隊傷害別人身體，長大後更可能殺人放火。

所謂少時偷針，大時偷金，不好好教育他們，長大後便難以想像。

「你唔好再打！我要同你媽媽講！」香港小孩上前保護傷者。

「閉嘴！」小霸王試著推開其他小朋友，可是香港小朋友的人數始終佔多，只是他們不愛動手。

「停手啊你！走開啊！」香港小朋友發動聲音攻勢，成功迫退小霸王以及其數位同黨。

「你們欺負我......我要告訴給媽媽聽！」說罷小霸王滴著淚水走向不遠處的樹邊，找好那位在樹蔭下乘涼的母親。

那位剛才與朋友大吐苦水，不滿香港政府補助太少，生活太艱苦的母親。

「媽......他們欺負我......」小霸王把頭埋在母親豐滿的腰圍，放聲大哭。

「噢，我的小寶貝別哭，你一哭，媽媽就很傷心。」母親怒氣沖沖地走向香港小孩。

「幹嘛欺負我的兒子！」

「我地冇啊......係佢打傷我地個朋友先......」小孩們結結巴巴地說道，縱使道理在他們那邊，但卻難以表達。

因為世界需要的是霸氣而不是道理。

「小朋友踢球有碰撞是一定的！我兒子又不是故意的！你們不想受傷就留在家吧。」母親扯高嗓門，嚇得孩子垂下頭。

「你們一個一個跟我的孩子道歉！」母親說罷，小霸王在遠處向他們比劃出一個鬼臉。

「快點！」

小孩子一個一個上前跟小霸王道歉，就在此時，其中一個小孩大聲叫喊。

「媽！媽！快d過黎救我！」一位左肩背著環保袋，右手提著數個膠袋，年約三十幾歲的母親急步過來。

逆向歧視

見到呢啲好似壞仔咁嘅野就眼火爆

遲吓挺身而出嘅都俾人當成衰人

今後，我成為乞文嘅冤靈

聽朝準時見

早晨

「軒仔，媽媽係到！到底發生咩事？」媽媽放下手上東西，蹲下身子問道。

「佢地......」軒仔結結巴巴地道，突然說不出話來。

「你就是他媽嗎 ?」大陸女人兇惡地問道。

「係啊，軒仔佢係唔係做錯咩事？」母親緊張地問。

「你好好管教自己的兒子吧！怎能讓他隨便欺負別人，香港人就可以欺負我們新移民嗎？血濃於水啊！」大陸女人理直氣壯，把道理強行拉到自己的一方。

母親搖搖頭，狠狠地瞪了軒仔一眼。

「對不起，是我們的錯，是我沒有好好管教他。」母親向大陸女人道歉。

至於軒仔與他的朋友，卻膽少如鼠，不敢發聲，或者應該說他們是想不到就連大人也不會為自己發聲。

軒仔與他的朋友無奈地望著母親，眼神是充滿絕望，相反大陸女人的眼神卻是囂張。

軒仔

我實在忍不住，道理明明在軒仔那邊，我一定要出手教訓他們。

就讓他們嘗試一下被枯樹枝擲中的感受，小懲大戒。

「子儀，你應該知道規矩吧？」強哥捉著我的手。

「我不能......」

「人間的事自然有其定律，說不定上天老早安排一個接一個的報應給他們，慢慢等吧，容不到我們管。」強哥語帶嚴肅。

「明白。」我寧願現在就狠狠地懲戒他。

「點解唔信我......點解唔信我......」小朋友躲在馬面後面。

小朋友......他一定承受了莫大打擊。

「啪！」母親突然一巴摑向軒仔。

「跟我回去！有書你不好好讀，整天就跟朋友流浪球場，你看看自己！你看看自己！」母親咆哮著。

她捉著軒仔的手，用力拉走他，盡管軒仔叫痛，痛苦難當，可是母親依舊充耳不聞。

孩子，就似是他們的寵物，別人受傷，就一定是小狗不乖，胡亂咬人，一定要拿去人道毀滅，但卻不問原因。

小朋友看見這種情景，把頭埋在馬面身體，不敢直視。

從他的種種動作，我大概可以猜想出小朋友生前是極為痛苦，而且不是疾病的痛苦，而是父母帶來的痛苦，同輩帶來的痛苦。

軒仔被引領到故居，屋門前擺放各種各樣的玩具，而且不是紙紮，而是真的玩具。

個大陸女人幾錢一Q
係咪喺佢住嗰區做雞俾全部男人屌到佢反白眼唱國歌
大陸女人死臭閪

睇到有少少情緒激動

I know that feel

夜晚見大家

玩具下，寫有不少的心意卡，而且是自製的心意卡，雖然簡單，但卻充滿心思。

「小駿，永遠的好朋友，在另一個世界也要打籃球！！！等我吧，終有一天我會陪你。小明字。」一個籃球被貼上一張便利貼。

「小駿，另外一個世界沒有教科書，但卻有我送你的漫畫書，要珍惜啊！小華字。」幾本漫畫整齊埋在一起。

「小駿，送你超人變身器，在另一個世界遇到怪獸也要打敗他。小光字。」一個蒙面超人的變身器及長劍放在門口正中。

小駿突然流淚，把玩具逐一拿在手上把玩，顯現出珍重之情，把眼淚沾滿了每一件玩具。

「好朋友，我會係另一個世界等你地，多謝......好多謝你地既禮物。」小駿嗚咽著。

小駿來來回回，把玩具拿上手又再放下，又再拿上手又再次放下，重重覆覆這套動作。

他始終不肯走進屋內，寧願在門口停留。

「小駿，我地係時候要入去。」馬面抱著小駿，穿過木門，使他拒絕的機會也沒有。

屋內傳來一陣陣的嚎哭聲，斷斷續續，上氣不接下氣，似是快要斷氣似的。

「駿仔啊......點解你咁早走......點解老天爺要咁對我......」一位老婆婆坐在沙發上嚎哭。

衛生紙離不開她的眼睛，應該說她不能張開自己的眼神，因為淚水淹蓋了她的視線。

「駿仔！婆婆就快黎陪你架啦......」老婆婆鎚著胸口。

「婆婆......婆婆唔好喊啦......我番左黎啦。」小駿緩緩走到婆婆身旁。

婆婆慢慢抬頭，用力抹走淚水，凝望著小駿。

「小駿......小駿......真係你啊......係唔係我眼花啊......」婆婆拿一張新的衛生紙，抹抹眼睛。

「婆婆，真係我啊......」小駿坐在婆婆的大腿上。

「小駿......婆婆......婆婆真係好掛住你......終於比我等到你番黎......」婆婆輕輕撫摸小駿的頭髮。

軒仔同小駿係同一個人?

軒仔被引領到故居...軒仔都係鬼?

sorry巴打，我打錯

「婆婆，你仲記唔記得應承過我d咩野？」小駿比出一個鬼臉。

婆婆微微點頭，展現出難得的笑容，輕輕吻一下小駿的額頭。

「記得......你係婆婆的心肝寶貝，我應承過你既所有野都記得。駿仔......你真係好乖。」

「既然係咁，見到我既鬼臉就唔準再喊啦婆婆，講大話就會甩大牙架！」小駿再次比出一個鬼臉。

婆婆牢牢抱緊小駿，一切盡在不言中。

「駿仔，你係另一個世界過得好唔好......冇左婆婆係到照顧你，你習唔習慣啊......」

「我大個仔架啦！婆婆唔使擔心我！反而冇左我陪你，你會唔會好悶架？」

「會.......婆婆最錫就係你.......冇左你，我都唔知點算好......但婆婆更加想你離開，過新既生活。」

「奶奶！你係到自言自語講咩野？依家幾多點啊，我同阿彬聽日仲要番工！」一把語帶責罵的聲音從房間中傳出，黑影漸漸變大。

一位中年女人揉揉眼睛，穿著一身睡衣從房間出施施然出來，似是剛剛被吵醒。

「奶奶啊，我同你講左好多次駿仔佢唔會番黎架啦！呢個世界根本就冇鬼，佢走左就走左，呢個係事實！」媽媽有點埋怨道。

「唔係啊家嫂......駿仔......佢真係番左黎。」婆婆緊張說道。

「呢個世界上係冇鬼，奶奶你唔好咁迷信得唔得？我都好想駿仔番黎，但我地唔會再見到佢......」母親一面無奈同時語帶責罵。

母親放棄幻想的機會，選擇她所認定的真相，或者在她而言，這叫誠實。但誠實某程度代表凡人毫不重視身邊事物，因此能以客觀態度看待一切。

相反，幻想或謊言正是由於凡人對某種事物擁有一份感情，有一份執著，漸漸地為了維護感情而付出代價。

凡人對名利擁有一份感情，因此必須用盡一切謊言與計謀保障自己的利益。

母親對兒子擁有感情，因此不惜以謊言保護兒子，引導他們走向自己一早安排好的路，一條青雲路，一條不問自己付出，只求子女舒服的路。

可是小駿的母親就連一個假希望都不給自己，反而大力摧毀別人的希望，真的是很奇怪。

個老母見到個仔回魂
會唔會自殘令自己「清醒」

會唔會見唔到

而家似見唔到

佛學tg谷 歡迎新手高手討論

過埋下星期交哂paper會加速

難道母子之間就沒有感情可言嗎？難道小駿只是父母享愛性愛之下的副作用嗎？

「媽媽，你係唔係好唔想我番黎？」小駿突然現身係母親後面，我們亦陪同小駿一同現身。

不知道是我們嚇怕了小駿母親，還是小駿嚇怕了她，她看見我們只是驚恐，沒有喜悅。

「駿仔......點會呢......媽媽見到你其實好開心......」母親神情慌張，與開心二字拉不上任何關係。

「但我見到你......一d都唔開心......點解我係做你仔仔，點解我要過d咁既生活。」小駿說話像個成年人一樣。

母親搖搖頭，嘆了一口氣，與小駿保持一定的距離。

「駿仔，你唔可以怪媽媽，呢個世界就係弱肉強食，你唔通想好似我咁成世住係屋邨到？你開心一時就會後悔一世。」

「我做你個仔，先係後悔一世，因為你，我失去應有既童年，你由細到大都只係當我係你既工具！」小駿尖叫道。

「駿仔，你唔可以怪媽媽，呢個世界就係弱肉強食，你唔通想好似我咁成世住係屋邨到？你開心一時就會後悔一世。」

妳食屎，逼埋妳個仔一齊食
好似魯迅狂人日記裡面嗰班食人嘅「人」

「我邊有當你係工具？媽媽都係為你好！」

「為我好？如果你真係為我好，咁點解你唔顧我既感受？如果你真係錫我，咁點解你連掂都唔掂我，要企到咁遠？」小駿拉開櫃門，把裡面的東西全都掉在地上。

裡面全都是補充練習，就像書局一樣，數以十本計，光看封面就令人作噁。

小駿將補充練習翻開，然後一頁一頁撕碎，掉向母親。

「好彩，另一個世界唔會再見到你，唔會再有補充練習。」小駿流下淚水，同時展露微笑。

或者，今日係我最開心既一日，因為我終於脫離你既控制。

「駿仔......你唔可以咁同阿媽講野！信唔信我打你！」父親步出房間，眼神凌厲。

今天是小駿的回魂夜，可是為人父母者給我的感覺卻是冷冷談談，不想肩負責任。

仿佛小駿失去了利用價值以後，便不再重視他，反而覺得他很麻煩。

就像養狗一樣，小狗的確很可愛，但當他們生病，或者達不到要求，就會被主人討厭。

「點解......點解作為媽媽可以咁殘忍......」我按奈不著自己，口中反覆喃喃自語。

我覺得用血緣關係
逼自己仔女做唔鐘意嘅嘢
仲衰撚過僱主叫員工做啲惡啃工作
因為父母無得揀，父母咁樣對仔女係卑劣行為

小駿好慘

陰公

同意

「子儀，你要記住呢個世界付出同收獲係唔會成正比，特別係人與人之間既情感。」強哥在我耳邊輕聲細語。

我不自覺地後移一步，不想與強哥過份親密，但這一步卻是少得像沒有一樣，輕而細。

因為在我的潛意識裡，我始終不懂與強哥疏遠，因為他曾經是我最信賴的長輩，我在心底裡希望曾經二字會轉變成永遠。

「嗯。」

「唔好為任何職業扣上不必要既光環，因為佢地從不需要光環，當光環被他們擇下既時候，失望既就只係自作多情，擅自將光環強加於佢地身上既人。」

「父母親人都係一樣，百分之九十既人愛錫親人，並唔代表全部人都會愛錫自己既親人，呢d人身份雖然唔同，但內心始終冇變，都係自私自利。」強哥嘆了口氣，眼神卻是空洞的。

強哥說得很有道理，某程度我是把不必要的寄望放在所有父母身上，正如病人總認為醫生是好人，最濟世為懷，但事實上他們某一部份卻是利字當頭。

「你媽媽有咩講錯！你同人講求學不是求分數就好似話比人知求職不是求薪水咁天荒夜談啊！我依家就係要提早教你，你係呢到喊，但第時去到出面，你就係笑果個！」父親不如母親那樣害怕小駿。

小駿這回就很害怕父親，不計身型，單計他的眼神就足以殺死小駿。

小駿再次走到婆婆的旁邊，以求她作為自己的保護罩。

「同我出番黎！唔好成日用婆婆作為擋箭牌！立即出黎！信唔信我打死你！」父親手執籐條迫近小駿。

但他似乎低估了小駿現在的能力，要打中他，絕不容易。

「彬！小駿已經走過......今日係佢最後一日番黎，點解你都唔可以比佢安安樂樂開開心心咁同大家道別！」婆婆一面哀求。

「阿媽，就係你成日太過縱佢，搞到佢咁既樣，冇大冇細，書又讀唔好！我當初寧願冇生過佢呢個衰仔！」

小駿把練習掉向父親，父親閃避不及，胸口被練習本所傷。

「既然你唔當我係仔，我都唔會當你係阿爸！」

「你個仆街仔！今日我就要打到你魂飛魄散！」父親怒氣沖沖，拿著藤條像發了瘋一樣走向小駿。

小駿同樣是怒不可歇，只是他還佇立原地，靜觀其變。

「衰仔！」父親揮出藤條，此時小駿幻化成一團白光，消失於人前。

父親的藤條撲空，差點失去重心跌倒在地。

「我唔再係以前的小駿，你想搵我出氣？你想打我？冇可能！」小駿出現在父親身後，語帶怨恨。

「我生得你出，就咩都有可能......」父親手執藤條，轉身猛地一揮。

小駿再次消失，這次出現在母親身後。

「你兩個殺人兇手......」小駿仇視他們。

「我原本......對你地仲有一絲期望，認為你地會念及親情，但原來你地一d都冇......我只係一隻冇利用價值既棋子。」小駿身上散發出一陣暗黑的光芒。

「大件事！」牛頭驚恐說道。

今次我撐駿仔喎
馬面就唔好阻佢啦～

變怨鬼？

個老豆唔係癡線
就係on9

出事㗎嘛

未有文 大件事！

「佢散發出黎既光......點解會咁......點解要係呢個時候發生！」馬面亦隨之附和。

強哥擋在我面前，似是將有大事發生而我又難以對抗的。

站在強哥身後，我心頭湧上的不是陌生與驚惶，相反是一種溫暖的感覺，一份值得我完全信賴的感覺。

「喂喂......阿駿發生咩事，點解會咁......」父親向著牛頭馬面招手問道。

「不如問下你地對自己個仔做過d咩！」牛頭嚴肅地回道。

「唔通真係第六天魔王波旬......但點解......點解佢會降臨係一個小朋友身上......」強哥結結巴巴，勉強維持鎮定。

「小駿，你記唔記得婆婆教你咩野，人地負你，你都唔可以負人，傷害人！」婆婆拿出佛珠，唸唸有詞。

「婆婆，我......控制唔到自己......我明白咁做唔岩......但係......我好想殺死佢地，唔知點解.......」小駿雙眼通紅，就像魔鬼一樣。

「你記唔記得自己好中意抄經，你最中意聽佛教故事，你好有佛性架駿仔，你唔應該懷有恨意。」婆婆痛哭流淚，心痛昔日的小寶貝變成這樣。

「唸佛唸到你打阿爸阿媽？你唸咩野佛？」父親又要批評又要害怕，慢慢靠向牆壁。

「成佛......有冇問過我？我最討厭人地唸佛，見一個我就殺一個！包括呢個小朋友。」小駿的聲音完全變了另一個人。

「慘啦，真係魔王波旬......」牛頭馬面擋在婆婆面前，全面戒備。

「我既快感就係源自於摧人類信佛守道之心，呢個小朋友帶比我好多快感，我真係好開心......」

「佢充滿佛性，面對一波又一波既不如意，慢慢摧毀佢既修行之心，因為絕望同恐懼已經摧毀佢既心靈。我真係要多謝你地帶比我咁多歡樂。」魔王波旬朝小駿父母展露陰森的微笑。

一切元兇皆因小駿父母對於小駿的嚴苛，使其弱小心靈得以被魔王有機可乘。

「呢個衰仔，一生出黎就知佢係魔鬼托世，又蠢又無用，仲要唔聽話！」父親結結巴巴，語帶責難。

此時此刻，作為父母仍未知道錯在自己，誤以為戴上長輩光環便是道理之所在，真是可悲。

「駿仔佢唔係魔鬼，你地唔好亂講！」婆婆用那雙哀怨無助的眼神凝視小駿。

但小駿那雙被魔鬼佔據的眼神變得通紅，已經不再是昔日天真的小孩。

「呢個小朋友，我要帶走，其他既人，我唔會留難。」魔王波旬的氣牆越發強勁。

牛頭馬面竟然不敢上前阻撓，只是默默守著小駿一家人。兩位大人的眼神，可用敢怒不敢言去形容。

牛頭馬面屌柒老豆老母啦

On9老豆

波旬

玩到咁大 最小都要世間護法修面堆忿怒尊先打得贏 三十三天果班唔係果皮

呢班係咩黎

三十三天係掌管33個天國嘅神

世間護法=地上惡神 比佛菩薩收服左 要護持行者
出世間護法=佛菩薩化現 例如 五大金剛 五大明王 多為忿怒尊，密法中不動明王因天魔講左一句我係三千大千世界之主而衝上去打柒佢 其次有d戰神例如格隆爾王等等
波荀其實都有指煩惱等內魔

三十三係有四邊土地 再加中間 即道教中描寫既天，為欲界天第二層天 出名既三十三天之主帝釋天 同修行人有三分修行 佢就比7分加護既韋陀菩薩（韋陀天將軍）

「牛頭馬面，我唔會傷害你地。因為你地並無被我傷害既價值，但閻羅王下次派你地黎搶走我既戰利品，咁我就唔保證你地有命番去。」魔王波旬化成一團黑影，從門口方向逃去無蹤。

我們實在是無能為力，眼看牛頭馬面與強哥反應，想必魔王波旬是法力高超得難以估計。

「個衰仔走左，真係太好，今晚可以訓番較好既。」父親微微一笑，毫不擔心小駿安全。

「果個係你個仔黎架......你點可以咁殘忍架阿彬......你幾時開始變成咁......」婆婆的淚水沾滿了面。

「阿媽，佢已經唔係你個仔，更唔係你個孫，佢係果隻波，唔知叫波咩既野。」

「我地唔可以再留係到，要立即回地府通知閻王。」牛頭說罷便奔出門口，馬面跟隨。

「幾位大人，一定要做下好心救番我個孫啊......」婆婆跪在地上，向我們叩頭。

「放心，我一定會平平安安帶佢番黎比你，你一定要等佢番黎。」我只能用說話安慰老婆婆。

強哥無奈地瞪了我一眼，獨自離開。

「強哥，到底發左咩事，點解你地會咁驚？」我從未遇到這種情況。

好啦 開示下佛教世界觀 分為欲界天 色界天 同無色天，今日講下欲界天 分左六層 分別有四天王天 忉利天 三十三天（四面有8天 再加中間） 兜率陀天 化樂天 最後就係第六天 他化自在天，他化自在天樂似係做左惡事但有福報而生 例如天魔波荀，因為佈施左一碗飯比一位辟支佛而有福報，但事後又後悔所做生為他化自在天天主，著名故事有阻止佛陀成佛。

咁有邊個可以ko波荀
波荀真實最後結局係點？

btw今晚出文

要明王級 佛陀預記佢五百世 即8萬大劫後直墜地獄 於地獄中直了成佛

星期五交哂paper就會全力寫文，請各位包容

加油呀巴打

星期五呀

「一時三刻好難解釋比你聽，總之就係大件事，有一隻法力高強既魔王出現左，佢法力之高，足以摧毀地府。」

足以摧毀地府......豈不是連孫悟空也被魔王比下去？

「閻王大人又可唔可以阻止到佢？」我相信閻王法力不比所謂的魔王差。

「理論上可以，但實際上就......」強哥語帶擔憂，從他的語氣大樂得知所謂理論上是代表最樂觀的情況。

「理論上，魔王能量未得到補足，而閻王又處於最好狀態時，係可以收拾佢。」

「但實際上魔王岩岩係一個小朋友身上得到唔小既能量，而閻王現時狀態又未到最佳，所以......」

「咁係唔係真係冇哂任何方法去對付佢？」我仍然抱持一絲希望。

強哥沒有即時回答，他沉默了半刻。

「對上一次魔王出現已經係一百年之前既事，但果次佢出現冇耐又突然消失，地府既老前輩都唔知發生咩事。」

「既然係咁，今次魔王都有機會突然消失，或者我地唔需要咁悲觀住......」我只能做到這種程度的安慰。

難道我可以保證包在自己身上，就讓我用一己之力打敗魔王嗎？

這個時候，沒有力量就代表沒有話語權，就連安慰別人的資格都沒有。

憑空作出一些假承諾，只會給予別人假希望，反而加深對別人的傷害。

「一切都要等閻王去定斷，我地冇可能處理到呢種問題。」

踏入地府的一瞬間，牛頭馬面放慢了腳步，我們已經不需要趕往閻王殿。

因為閻王已經在關卡前指揮大局，相信他已經知道魔王的事。

關卡守衛森嚴，大批陰差列隊鎮守，對回府同僚嚴加檢查。

「幾位大人，麻煩出示一下你地既腰牌。」腰牌是一樣很重要的信物，是我們身份的象徵。

經過檢查後，我們總算回到地府以內，牛頭馬面第一時間向閻王匯報。

「聽住，加快架設圍牆，加快將經文抄寫係圍牆之上，時間無多。」閻王異常緊張地指揮大局。

「大人！睇黎你都知道左魔王番左黎！」牛頭擔憂的眼神直視閻王。

「無錯，有陰差見到魔王係凡間出末，初時我都唔敢相信，直到玉帝派人傳口訊通知，我先相信。」我從未見過閻王如此垂頭喪氣。

變打鬥故 我可以

出沒？

推，等你出文

留名睇天魔唔夠閻王打 閻王就好似玉王大帝咁 唔打得其實

我加自己落去故事入面，我最好打

整個道士角色

東方筆敗道士

推下先

今晚見

一個救全場，最後天台bbq完

笑撚死

外挂佬 btw道士都係借法姐

「佢唔單止番左黎......佢仲捉走左一個小朋友既魂魄......小人辦事不力......」牛頭馬面急忙請罪。

閻王輕輕揚手，沒有半點責怪。

「以你地既法力，一百個牛頭馬面，都唔係佢對手。」

「大人！接到陰差報告，魔王於鬧市遊走。」陸判一仆一倒地奔向閻王。

「遊走鬧市之中？只限於遊走？」閻王狐疑問道。

陸判不停點頭，表示絕對肯定。

「係唔係得佢一個人，定係佢拖著左個小朋友？」馬面追問。

「魔王的確拖著一個人，但係唔係小朋友就冇寫清楚。」

「陸判事關重大，請你務必追查清楚！」閻王堅決道。

我心底很擔心小駿的安危，但知道小駿是否待在魔王身旁又如何？最重要的是我們沒有能力打敗他。

看閻王如此崩緊，地府的戒備如此森嚴，不難估計閻王已經用盡方法，或者根本從頭到尾，沒有方法。

「大人，我地可以點做，無理由任由佢為害人間！」牛頭咬牙切齒，表達出疾惡如仇但卻無能為力的感覺。

閻王沉默不語，逕自走了數步，抬頭望著天。

「本王相信，上天自有安排。」閻王捋捋鬍子，嘆一口氣。

說了等於沒說，在這麼危急的情況下還故弄玄虛。

「牛頭馬面，冇事既就繼續執行職務，絕不能比魔王影響地府的日常運作。」閻王揮揮手，示意牛頭馬面退下。

無論留在地府，或是到人間執行職務，遇上魔王的機會也是均等，由魔王出現開始，便注定我地要擔驚受怕。

此時此刻，我才理解什麼叫做徬徨與無助。

莫說強哥，牛頭馬面，就算是閻王也不能保護眾同僚的安全。

「強哥，子儀，你地稍為留步，本王有要事同你地相討。」閻王東張西望，步往一處完全寂靜的角落。

「本王希望你地可以監視魔王。」閻王神色凝重，說起來也有點不願意。

我的心當下墮進萬丈深淵，從未想過自己要肩負如此重任，更正說，我從想過自己是以這樣的方式魂飛魄散。

說好聽說就是監視，難聽點就是送死，萬一身份暴露，我們是沒有支援，整個行動以生命作代價。

況且，對外有魔理對內有強哥，閻王曾說強哥不可信，似是快將背叛地府，萬一他與魔王聯合，我便十死零生。

「大人，以我既能力實在難以勝任。」

「子儀，你係我最信任既陰差，唯有你同強哥，我先放心將呢個重任交比你。」閻王向我打了個眼色，似是暗示著小心強哥。

「同時，我希望你地可以成為父女，以你地既默契，應該難唔到你地。」閻王補充道，讓我更了解他這個決家的原因。

強哥瞥了我一眼，那種眼神是長輩照顧後輩的感覺，好像要我放心，必定會好好保護我。

「大人，何解我同子儀要扮成一對父女？」

「因為你地唔可以用陰差既身份去跟蹤魔王，正如魔王唔會以魔性形態停留係人間，佢可以化成人身，一般擁有陰陽眼既人，都唔會感受得到佢，我亦希望令魔王感受唔到你地。」閻羅王手執兩粒丹藥，他一早幫我們決定好。

有文

我與強哥的確擁有無形默契，但默契並不代表強哥不會如閻王所料，在必要時將我出賣。

強哥沒有回話，微微點頭，接受閻王安排。

無形壓力之下我沒有選擇的餘地，唯有見步行步。

「食左呢兩粒丹藥，你地就可以借屍還魂，當你地再次睜開眼既時候，就發現自己置身於凡間。」閻王將丹藥遞給我們。

「大人，化身為凡人後，我地仲會唔會保留陰差既法力？」強哥接過丹藥。

「為左唔好令魔王起疑，你地除左能夠察見魔王同埋溝通地府之外，其他既法力將會消失。」閻王說到消失二字，神色明顯凝重。

眼看閻王神色有異，我比他更加凝重，大家都是拼命一搏，無人保證成功。

我依然佇立原地，手腳協調一致，沒有半點行動，只剩下手腳不由自主的微微顫抖。

閻王的丹藥，我沒有用手接過。

「子儀，仲諗咩野！」強哥以手肘輕輕碰著我的手臂。

我千萬個不情願接過丹藥，長痛不如短痛，我立即把丹藥放進口裡服用。

漸漸地，我失去知覺，整個人軟弱無力，身體的力量有一種慢慢流失的感覺。

在我閉上雙眼之前，我依稀看見強哥服下丹藥，我才真的安心讓丹藥走遍全身。

我慢慢張開雙眼，整個人都失去力量，難以離開睡床。

房間充滿少女的氣息，粉紅色的壁紙為主，牆壁貼滿了日韓偶像團體的海報，但我一個都不認識。

因為我並不屬於這個時代，加上娛樂圈新舊交替的速度快得令人頭昏腦脹，難以辨認每個團體的名稱。

最重要的是，他們的樣子極為相似，仿佛是經同一母親所生的，使我陷入混亂之中。

我開始懷疑自己的認知有沒有出現問題。

「子儀，我可唔可以入黎？」門外傳來強哥的聲音。

「可以。」難道我會說不可以嗎？

強哥輕輕推開房門，手上捧著一碗瘦肉粥，香氣撲鼻使我垂涎三尺。

喂呀

笑左

同眼同鼻同醫生

本是同醫生 相煎何太急

終於追到

live咗

文？

「子儀，你岩岩轉化為人身，法力快速流失一定好攰，食碗粥補充體力先。」強哥把粥遞給我。

可是，我就連接過瘦肉粥的氣力也沒有。

強哥凝視著我一半刻，看我沒有反應便知道原因所在。

他不會懷疑我不想吃或者不喜歡食，而是我不能吃，就著父母照顧女兒一樣，總是往好的方面去想。

而我呢，就像一個女兒一樣，總會把父親的過錯放大而忽略他的好，我心裡竟然有一刻閃過粥水有毒的念頭。

可是當強哥耐心把我扶起，依靠在牆壁，把瘦肉粥盛一小口，慢慢吹涼時，我就知道他是真心對我。

不論動機與原因是什麼。

我吃著強哥的瘦肉粥，我開始反覆思考，到底是不是閻王看錯了人，他也有錯的時候？

「強哥，你點解可以咁快復原？」他甚至可以煮粥給我。

「可能我法力比你高。」強哥微微一笑。

強哥係咪知子儀係孟婆？

我的體力慢慢恢復，開始可以自己進食，可以找回走路的感覺。

「今日就好好休息下，聽日就正式行動。」說罷強哥逕自離開房間。

難得一天的休息，重新執回做人的感覺，當然要徹徹實實當一個凡人。

我走出房間，仔細參觀這個新居所，相比地府，這裡舒服太多，至少這裡無人呼天搶地。

「呼嚕......呼嚕......呼嚕......」一陣起伏有序的鼾聲傳入我的耳中。

我放慢腳步，從前面房間的門隙窺探入內，只見強哥大字型攤在床上，完全陷入熟睡狀態。

原來，強哥真的很累，比我還要累，至少我現在能行能走。

強哥累得拖鞋沒脱，被子也沒蓋做睡在床上，不知道什麼原因驅使我悄悄入內。

我小心翼翼幫他脱下鞋子，又幫他蓋上被子，天氣漸冷，不蓋被子容易生病，我們現在是血肉之軀，生病是在所難免。

強哥沉醉於睡夢之中，沒有察覺我的存在。

「吳.....吳......吳......」我的口袋傳來一陣震動。

見到 吳 吳吳 笑左 有聲

電話震？
「那一天，我收到閻王打來的一通電話」

我按照震動來源，從口袋拿出手機。

沒有來電顯示，久久未有接過電話，我有點緊張，到底是什麼人會撥電話給我？

我走出客廳，以免打擾強哥的美夢。

「喂，你係？」我輕聲問道，不表露自己的身份。

「子儀，你係唔係子儀？」這是一把熟識的聲音。能夠說出我真實名字的人，只有地府官員。

「係，你係？」

「我係展明，閻王身邊既近身陰差，以後就由我負責同你地溝通。」展明雀躍地道。

原來他叫展明，進出殿內時，展明會用渾圓雄厚的聲音通報眾同僚。

「溝通？」我不明白找個人跟我們溝通的意思。

「呢個電話係方面你地每日同我地報告魔王既行蹤，你地係要輪流全天候跟住佢，遇到特發情況，都可以同我求救。」展明一五一十詳細解釋。

全天候跟蹤魔王，看來我的美夢不能成真，於凡間的生活只有睡覺與工作。

全天候
sad9

尾行

展明

諗起降魔的

展明

降魔的既展明

聽日準時出文
快d完佢老味

「明白，咁我可以點樣搵到你？」這通電話沒有來電顯示。

「你打比自己就得，你自己既電話號碼係81028332。除此之外，呢部電話可以正常使用。」

正常使用？即是說我還有一點認識凡人的機會，電話可以讓我解悶，還有打破地域的限制，於行動時也能溝通別人。

「還有一點很重要！」展明激動得破音。

「什麼？」我抑壓自己的笑容。

「電話的gps功能具有感應魔力的功能，用gps就能找到魔王。」

「明白，我地聽日會開始行動。」今天必須要好好休息。

「閻王體諒你地既辛勞，今日就好好休息，聽日行動。」展明在語氣中展現出體貼。

掛斷電話以後，我放下所有工作的壓力，決定輕輕鬆鬆以人類的姿態於街裡遊走。

我離開屋子，踏出門外就看見有幾個人坐在樓梯之間聊天，阻擋狹長的通道。

「唔好意思......」我保持禮拜，畢竟對方人數佔多，加上是老人家，要敬老。

「下？」他們一面託異地瞪著我。

「行啦，阻住哂！企係到有金執？」一把兇惡的聲音從後方傳來，我感覺到身體被一道強力撞開。

「阻鬼住哂。」大媽對眼前的老人視若無睹。

老人家轉眼消失。

當大媽的身影漸漸模糊時，老人家再次出現在樓梯之間。

「後生女，咩你時運咁低啊？」胖老人笑道。

時運低......原來是遊魂野鬼。

難怪剛才的大媽對他們視若無睹，直行直過，大媽時運高，看不見。

普通小鬼並不知道眼前的我是地府陰差，還把我當成普通人，看來閻王計劃很成功。

「你地......唔係人黎？」我結結巴巴說道，盡量裝作驚訝。

「後生女唔使怕，我地唔會傷害你既，一班朋友仔係到打下牙架姐。一個人上路好悶架。」駝背老伯拍了一下瘦削老伯。

「屌你啊！老許。」瘦削老伯狠狠瞪著駝背老伯。

「喂，你兩個唔好失禮人啦，都幾十歲人，仲要死過一次都唔撚化既。」胖子老伯語重心長道，從中隔開兩人。

「點解......你地唔去投胎而要流連係人間？難道你地唔覺得咁樣係一件壞事。」我一時情急下，表達出內心感受。

內心感受是我為他們三人的行為感到不解，其實作為一個平凡人，我應該展示的情感是害怕，而不是關心。

三位老人不約而同地瞥了我一眼，報以一個冷笑。

家下個故到幾多%？

序章

封面

「妹妹仔，估唔到你都幾識諗。你係第一個見到我地既人，同時係第一個關心我地既人。」駝背老伯嘆一口氣。

「喂，你當我地兩個冇到？」

「我地三個都係同是天崖淪落人，三個都係冇屋企人，都係死左都冇人發現。」

「莫講話關心，就連我地既存在都冇人察覺，直到條屍臭親人先被人發現，你話幾無奈。」

「阿老許，咁我地係唔係叫做「臭」事傳千里。」胖老伯自說自笑。

或許，我開始明白他們為何不肯離去。

在世時被忽略，被無視，無親無顧，直到死後找到知音人，互相圍爐取暖，談談天，說說地，找回樂趣。

假若他們死後立即投胎，有誰又能保證他們下一輩子不只獨自一人。

現在至少有兩位知己，過著愉快日子。

「三位伯伯，你地開心就好，有緣再見。」我輕輕揮手，報以一個笑容。

我不是陰差，現在的身份只是一個有血有肉有感情的女生，子儀。

試問一個正常的女生看到此情此景，又怎會忍心要三位老人家分離？

我知道，他們有朝一日會大派用場，能夠幫我完成任務。

快完

收兵
子儀深不可測！！！！！

仲要係老兵

走到繁華鬧市，我嘗試打開魔王gps, 定位追尋魔王的身影。

當然我不打算今天就開始行動，說到底，我只想把握機會好好看著整個世界。

地圖上有一點黑色，我慢慢放大，那應該是魔王的所在地，大埔，火車站附近，一所寺廟。

我憶起魔王喜愛摧毀別人學佛修道之心，他位處該地，難道有所行動？

翻查地圖，旺角與大埔距離不遠，坐一程271能到，我管不了那麼多，立即行動，刻不容緩。

強哥，就讓他好好睡一頓，反正這次的任務不需要與他正面交鋒，只需監視，一有風吹草動就逃走吧。

我坐上往大埔的271,獨自坐在車尾，靜靜觀看身邊的風景，現在不看，可能以後再未機會。

機會不愛等人，把握現在，享受當下。

車尾除我之外，有一油頭粉面的宅男在瑟縮一旁，仔細觀察巴士內的細少部件。

他，不是人。他的軀體並不實在，有點不穩定，就像快要消失的影像。

巴膠

巴膠鬼

從剛才大媽與三位老人的區別，我大致可以區分何者是人，何者是鬼。

在我眼前的，就是鬼。一個死後也要流連在巴士的巴士狂熱愛好者。

還是裝作看不懂為妙，我並不想再多費心神處理這些問題，只想好好安靜一下。

「姐姐......麻煩你可唔可以坐過少少。」宅男與我保持異常陌生的距離。

「你想做咩？」我裝作不知道他真正身份。

「我想聽下唔同位置既巴士引擎聲音。」宅男誠懇地望著我。

我報以一個微笑，坐到前面，不打擾他的興致。

「姐姐，唔該哂你。」宅男笑得合不攏口，滿足地把耳蝸貼在我的座位。

「下一站，廣福村。」巴士駛進大埔，在廣福村下車是最接近寺廟。

地圖上的黑點依舊停留不動，魔王在過去半小時以內沒有任何行動。

還是他還未趕及抽身，還在寺廟裡面大開殺戒？

毒撚聞女神坐過張櫈

毒到出汁....

兩日追曬三個post live左

我拼命跑到寺廟附近，穿過隧道，走過車站，幾經辛苦到達寺廟。

不見籠絡不絕的善信，正確而言應該是杳無人煙。

Gps的黑點越來越大，反映我與魔王的距離越來越近，我漸漸放慢腳步，小心翼翼東張西望，找尋魔王的身影。

魔王的身影顯然易見，視線範圍只有他的存在。

他幻化成人形，如普通人無異，將魔性隱藏，驟看他的軀體與神情，難以料及是魔王。

可是任他如何掩飾，亦敵不過我的gps,將他的行蹤表露無遺。

我埋伏於草叢之中，以防他的魔力能悉破我是陰差而不是一位平凡人。

魔王佇立在大殿前一動也不動，靜心觀察住持與其弟子的一舉一動。

「先生！請問有咩可以幫到你？」住持雙手合十，走到魔王面前。

按照魔王喜愛摧殘學佛之人的性格，他極可能吸走住持的靈魂。我暗自為住持擔心。

「冇事。我只係想感受一下佛門氣息，感受佛法道理。」魔王雙手垂下，狀甚放鬆，沒有出手的打算。

「原來施主都係學佛之人，但寺廟已過開放時間，還請施主聽日再黎。」住持報以微笑，不知眼前是魔王。

「我只係想一個人靜靜感受下，唔會打搞你地好耐。」魔王神態自若。

住持卻面露不滿，以戒備的眼神瞪著他。

「施主，今個星期六早上抄經班，晏就有佛學班，到時你可以慢慢學習佛法。」

魔王沒有回應的打算，逕自參觀寺廟。

住持與弟子交頭接耳，目光一直停留在魔王身上。

「麻煩收貨，hktvmall既。」寺廟門口有兩位壯漢吆喝。

弟子急忙奔向壯漢，不點算貨物之下便簽下收貨單。

「放心喎，我地把口好密既，平時呢到都冇人黎架啦，怕咩。」壯漢大笑，毫不察覺我們的存在。

弟子揮揮手，示意壯漢離開。

我觀察到魔王將一切經過看在眼內，輕輕搖頭。

弟子急忙把所有貨物搬入寺內，眼神鬼祟，害怕被人看見。

「hktvmall既」 植入式廣告？

hktv 魔

似呀喂

魔多拿

睇電視嚴格黎講犯戒

大埔定慧寺事件啊巴打

其實唔應該去追擊 未法時期對惡性比丘默然殯之，一黎你揚開左令人覺得佛教=騙子

一粒老鼠屎壞左煲粥姐 又唔會你唔追擊就變好

唔追擊架啦我，我只係輕輕一帶，翁靜晶先係追擊手，不過講真如唔可以將呢班人渣繩之以法，咁樣對佛門弟子根本唔公平。

佛經有冇講過咁既情況之下，會點處理犯戒既弟子

私下拉埋一邊同佢講唔聽就可能要求佢還俗，而唔係揚開去，揚開都唔緊要，但要話番比人知咩係正信佛教，而唔係只有追擊而無宣揚正確思想而令人產生佛教=騙子。呢個係滅佛行為。
其次翁係好有問題 支持南傳但自已學漢傳，罵密乘但家中放密乘擺設 唔知佢係咩事 btw再講會比人

最底限度係唔好令人厭離佛教

魔王轉身離開，面露失望之情，他慢慢走過山坡，仔細觀察一事一物。

漸漸，我視線所及的範圍，只剩下他一個人。

魔王揮一揮衣袖，整個人消失在我的眼前。

手機上的gps暫時失去黑點，迷失了方向。

「吳......吳......吳......」電話在口袋裡震動。

來電顯示著8個陌生的數字。

「喂，請問你係？」

「子儀......你係唔係子儀啊！」我認得出是強哥的聲音。

強哥語帶焦慮，呼吸聲起伏不一，狀甚緊張，難道強哥被魔王突襲嗎？

「強哥！你有冇事！」

「呢句應該係我問你先岩啊！」強哥大聲斥喝。

還好，強哥說這句話便足以證明他是安全，並不是打電話向我求救。

「冇事。唔使擔心我。做咩搵我搵得咁急。」

「我就係擔心你被魔王傷害！你點可以自己一個人跟蹤魔王，你知唔知佢郁一郁手指就可以殺左你！」強哥語氣更趨強硬。

「好對唔住......只係情況危急，我別無選擇。」

難道我向強哥坦白一切，想他好好休息所以單獨行動？

這個理由只會讓他感到難受與自責，氣氛亦會很奇怪，就讓我獨自承受。

「你同我即刻番黎，我地部署聽日既行動。」強哥語氣轉為放鬆。

「明白。」

我依照原路回到居所，天色轉黑，街道上不只人來人往，還有很多靈界朋友亦四處遊走。

三位老人家照舊逗留於樓梯之間，話語聲此起彼落，不知時日過。

「強哥。」我輕輕打開大門，強哥坐在沙發上閉目養神，手中把玩手機。

翁靜其實係唔係信左佛好耐？

好似係一路都信 但而家係唔知做緊乜野

以前上堂講佛陀話佛教最終都係會無左 (小學果陣， 可能記錯) 空穴來風 事必有因姐

上錯堂 一早講明佛入滅三千年 佛教會消失

當佛教消失後會點？

「子儀，你冇事就好。」強哥沉實的語氣帶點嚴肅。

就像等待女兒回家的父親，無須過份表達情感，一個動作，一句說話盡顯關愛之情。

「對唔住，要你擔心......」我坐在強哥旁邊。

「唔好講呢d,聽日就正式行動，到時唔容許你私自離開。」

「吳......吳......吳......」我與強哥的手機同時震動。

來電顯示也是一樣，來自陰間的電話。

我們一同接聽電話。

「喂，強哥，子儀聽唔聽到。」我們的手機傳來同一把聲音。

「聽到。」

「岩岩地府發生一件大事，同魔王有關。」陰差語氣嚴肅。

難道，gps上的黑點消失，是因為魔王轉移到地府大開殺戒？

這通電話是臨死前的求救，警告我們不要離開人間，或幫忙向天庭求救。

我們屏氣凝神，等待陰差說下去。

「被魔王捉走既小朋友，岩岩番左黎。」

一個普通小孩可以在魔王手上逃走？情況就像唐三藏可以抵抗孫悟空，原因只有一個，就是得到神明的幫助。

小孩的學佛之心感動天庭，因此天庭出手相助，似乎這是一個很合理的推測。

「點解會咁？」強哥不作推測，直接詢問答案。

「果個小朋友話係魔王放走佢，要佢好好投胎為人。」陰差語氣中流露出不確定的態度。

莫說是他，就連我們也不敢相信魔王捉走小孩以後無條件把他放走。

「冇理由會咁......」

「子儀，你講得冇錯，就連我地都唔知道發生咩事，只係覺得好驚訝。」

「可能係一個局，魔王可能係小朋友身上施左法，至於係咩法，我地都唔知。」強哥這個推測亦不無道理。

「唔排除呢個可能，總之小朋友會被我地嚴密看管，你地唔需要再搵佢既下落，專心監察魔王既一舉一動就可以。」

世間連個善字都無，你憎我 我憎你

今日東張有報假和尚

一向都有 唔知有咩咁出奇 唔可以因為有假和尚而無視世上仲有戒律嚴謹既僧人

世界就係咁 戒律嚴謹果d 都要有人睇到先得

人地係真修行 而唔係走出黎宣傳

咁未比人無視囉 睇開D啦 好人好難做

巴打又話更新紙言既
牛頭故都未更 呢個直頭未有

拉布故

去左旅行，盡快搞掂

去左地府旅行？

去旅行
去到盡

落到最底

聲音畫面無問題

作者外出取材

第19層

實地取景

地府行

自推先

幾時有？

慢慢慢慢 你的感覺轉淡

幾時有啊 等得好苦

聽日番香港，星期五六既補番哂

好想要文啊～

出trip 左個零月番黎，又live 左

今晚冇文我就自切

之前追追下冇追到

咁快拎住兩條

「魔王，今日到左寺廟。」我向陰差匯報。

「下！最後發生咩事。」陰差大為驚訝想必他與我最初的想像是一樣，魔王要到寺廟大開殺戒。

「咩都冇做，佢只係觀察寺廟入面既一舉一動。」

「咁就奇怪......但點都好，魔王今日唔行動，唔代表佢聽日唔會行動，大家唔可以放下戒心。」陰差提醒我們。

「放心，幫我地向大人稟報，必定會全力完成任務。」強哥果然是盡責的陰差，我不敢保證自己可以順利完成。

甚至不敢保證自己可以活著回到地府覆命。

公務過後，電話上的gps依舊沒有顯示魔王的蹤跡。

他到底去了哪裡？是不是我們的法力不足，難以偵察魔王的去向還是他已經消失於人間？

我百思不得其解，又不願癱在床上瞪著天花，唯有用電話解悶。

資訊日新月異，足不出戶能知天下事，我漸漸難以自拔。

越玩電話卻越是精神，睡意全消。

我開始懷疑地府的生活，是不是一種折磨，就算我是一名陰差，但生活卻如犯人一樣。

沒有娛樂，只有工作。

就算是社會上最貧窮的人，也有娛樂的機會，然而陰差卻身不由己。

「子儀，咁夜咁唔訓？」強哥由門縫窺探入內。

「我就快訓。」我像女兒一樣抵擋不住強哥的嘮叨。

「咁夜訓對身體唔好。」強哥不厭其煩。

「我知道。」

強哥輕輕把門關上後離門，沒有再說半句話。

直到手機上的電池用盡，我才產生睡意，此時已是凌晨三時。

我睡在床上，雙眼瞪著天花，反覆思考問題，做人經歷生老病死，是不是遠較陰差的生活好？

假如我擁有機會，我應該留在地府還是回到人間？

至少，我擁有一段多變的人生，而不是陰差平庸不變的工作。

仲有冇樓豬

唔好為左唔切就淨係出少少當交數喎

唔係呀嘛，冇文咁耐出篇咁撚短嘅嚟hea鳩我地喺咩意思

冷靜d, 我都要諗諗
我已經又再打緊

「子儀！子儀！」強哥搖晃著我的手，讓我驚訝得以為是地震。

我瞥向時鐘，時間是早上七時三十分。

「早晨啊......強哥你冷靜少少。」我懶洋洋地說道。

「子儀，你聽我講！魔王又再出現係寺廟！」強哥把電話交給我。

Gps上的黑點顯示在昨天的位置，但卻與昨日所見有點分別。

我拿出手機打開gps，我初時以為自己還未睡醒，只是看得不清楚，但當我揉揉眼睛後，gps上的黑點依舊不變。

「強哥，我發現左一樣好重要既野。」我坐直身子，清清嗓門。

強哥用嚴肅的眼神回答。

「Gps既黑點同尋日有出入，分別好大，可能同魔王本身有關。」

「黑點？有咩出入？」強哥仔細地盯著黑點。

「尋日既黑點好深色，而且比較大，但今日只係淺黑色，而且比較細，我認為兩者一定同魔王本身係有關係。」

「究竟係咩原因？」

「我估係同魔王既力量有關，力量越強，黑點就越大，反之亦然。」

魔王力量本來強勁得令人恐懼，假如按照他們的描述，魔王要摧毀萬事萬物是輕而易舉。可是他沒有這樣做，而是靜觀其變。

最重要的是他放走了那個小朋友，既然他出現的目的是為了搶奪那個小孩的靈魂，得手後又為何放走他？

比較合理的推斷是魔王懼怕與我們交鋒，恐防我們會傷害他。

他的魔力必定大不如前，所以採取守勢。

「可以推斷出魔王既能力逐步減弱。」我下了一個自認為合適的定論。

強哥注視著gps,未幾輕輕點頭，表示認同。

「我同意，gps上面既黑點又再變得淺色。」強哥指著那個一閃一閃的黑點。

「無論點都好，立即出發。」根據女性的直覺，應該立即出發，刻不容緩，答案會在魔王身上找到。

我再一次踏上昨日的路線，不同的是旁邊多了強哥，少了一個巴膠。

一個小時，魔王依舊佇立在同一位置。

直至他的身影出現在我們的眼前，他在gps的位置仍然依舊，沒有動作。

「強哥，尋日既魔王同今日一模一樣，完全冇分別，佢都係企左係到，郁都唔郁下。」我輕聲說道。

強哥專注地上下打量了魔王幾次。

「你覺唔覺得魔王佢唔似一個魔王。」
強哥說了一句令人難以理解的句子。

我疑惑地看著他，同時腦海中高速運轉著這句令人難以明白的說話。

可是，我硬是想不通。

「佢冇左之前一出現既果隻霸氣，就好似一個退左休既老人家咁樣。」強哥好像輕鬆一點。

沒錯，因此我才推斷魔王的力量已輕減弱。

「冇錯，係唔係佢已經失去左應有既力量？」

強哥沉默了半刻，沒有立即回答。

「如果佢係唔願意失去力量，我相信佢既眼神唔會係咁樣。」強哥指向魔王的眼睛。

「魔王既眼神就好似失去鬥志，至於係咩厚因，仍然有待觀察。」強哥聚焦在魔王的眼神。

魔王轉身離去，眼神出現一絲絲的疑惑與不解，仿佛離去是充滿了遺憾。

魔王緩緩下山，走到鬧市，穿梭於人群之中，凡人如常生活，毫不察覺與魔王察身而過。

我們小心翼翼跟隨魔王身後，恐怕他突然轉身，以凌厲的眼神瞪著我們。

可是，魔王走遍整個市場後沒有任何動作，包括轉身回頭。

「強哥......」

強哥把食指貼在唇邊，示意我不要發出聲音。

我並不是非說不可，只是覺得魔王的一舉一動根本不像魔王，再跟下去，恐怕沒有結果。

魔王轉入一條小巷，強哥拉著我的衣袖，不打算跟從魔王入內。

「唔好入去，可能係陷阱。」強哥嚴肅說道。

他從口袋中拿出手機，開啟gps系統，以地圖監察魔王，那個黑點又比剛才變淺色。

幾分鐘過後，地圖上的黑點未有移動，我開始把注意力放在其他事物，人間的一事一物也能吸引著我。

仲唔係退位讓賢將啲魔力傳哂比個小朋友等佢做下任魔王

由頭到已個細化係魔王化身

「阿婆豆腐花。」店外大排長龍，不論是單車客，郊遊客還是本地居民也聚集在店外。

我也很想試一下冰凍的豆腐花，一口滑進喉嚨的感覺令人很懷念。

「華輝茶餐廳。」坐滿了不年齡層的食客。

我也很想試一下香噴噴的蘋果批，鬆軟的感覺真令人垂涎三尺。

地府卻沒有食物令的垂涎三尺，吃什麼也沒有味道，就連回魂時所吃的飯菜也是淡而無味。

很想留在人間，每天吃著令人興奮的食物。

「子儀......子儀！」強哥在我耳邊反覆說道。

「係！」我回過神來。

「千奇唔好動凡念，否則你既下場會不堪設想，一定要記住！」

「係......我會謹記。」我結結巴巴回道，眼神只敢投在地上。

為什麼強哥能洞悉我心中的思緒，我感到不安，但更不安的是剛才的想法。

我在地府從沒有過這樣的想法，我是不是思想不正確？要再受教導？內心不能控制自己腦部的運轉。

「子儀，我係好認真咁同你講，唔好當我耳邊風！成為陰差呢個機會係好難得，唔可以白白咁失去！」

我微微點頭，事實上說話從右耳走出去。

一個小時過去，地圖上的黑點依舊原處不動。

「強哥，我地咁等落去都唔係辦法！」這是一個很消極的做法。

話音剛落，地圖上的黑點微微移動。

地圖顯示點頭已經離開小巷，走出去另一邊。

我們立即走進小巷，巷裡空無一人，可是三秒後，魔王從轉角會步入小巷。

假如現在離去，豈不是直接告訴魔王，我們是可疑人士嗎？

但是不離去，與魔王正面對峙，極可能被他的魔力感應到我們身上殘番的丁點兒法力。

這是進退兩難的局面。

強哥突然捉著我的手，暗暗向我打了個眼色。

「阿囡，點解唔聽老豆講，留係呢到無好處架，只會害死你，點解你一意孤行！」強哥拉扯我的衣袖。

「阿爸，你有冇尊重過我，有冇理過我感受，你到底知唔知我想要d咩野！」我扯高嗓門。

「我想要嘅，係豆腐花同蘋果批，唔係元寶蠟燭呀。你有冇代入過我點諗架？」糟糕，我眼泛淚光，太入戲了。

豈料，眼前突然出現一盒百福豆腐花及一個 M 記蘋果批

筆生唔好嬲

我𢳂左一更豆腐花擺入口中，噢個種滑溜嘅感覺，同埋佢嘅香甜令我永世難忘啊！我再咬一啖蘋果批，哇好鬆脆啊，點解可以咁脆㗎！

屌，笑死

樓主唔係笑死咗呀嘛，夠鐘出文啦喎！

「我冇尊重你？我冇尊重你就唔會企係到同你傾，係你話出面大街大巷唔方便，我先同你係到傾，我咁都叫唔就你？」強哥指著小巷外面。

這樣的理由明顯有點牽強，或是根本不能成為一個理由。

「我唔係要呢d尊重，點解你咁都唔明！」

「阿囡，你要記住，阿爸做既所有野都係為你好，你聽我講就無錯，跟我走，離開依到！」強哥眼神真摯得不像做戲。

他似乎話中有話，告誡我不要動凡心，也可能是說者無心聽者有意。

「爸，可唔可以聽我講一次！有咩後果由我一個人負責，你就尊重我一次，比我自己選擇！」我一點一點說出心聲。

魔王漸漸走近我們，搖搖頭嘆氣。

「夠啦，兩位地府既陰差唔使再做戲，你地d戲真係好差，令人覺得好無聊！」魔王面露倦容。

我們頓時語塞，無言以對。

「你地既戲，相比寺廟既人相差太遠。」

寺廟的人？他所指的應該是大埔火車站附近的寺廟。

「果班尼姑枉為佛門弟子，竟然無法無天，視佛法如無物，簡直係不知所謂。」

「上樑不正下樑歪，所謂既住持竟然其身不正，所有犯戒之事全部做齊，有情人，嘗葷，挪用善款，實在太過份。」

「但更過份既，係冇人加以指證，人間就好似幫兇一樣，令呢班人可以肆無忌憚咁作惡，到底凡人既善心去左邊，凡人幾時變得咁自私！」

魔王到來凡間後花上不少時間於大埔的寺廟之中，又為住持犯戒而不滿，他到底是魔王還是仙家？

他不是應該為凡間佛教的墮落感到高興嗎？

「算啦，實在太令人失望。的確係社會既未落，令人提唔起精神。」魔王搖頭嘆息。

「魔王，到底你黎人間有咩目的！」強哥問道。

「摧毀學佛之人既心，見到佢地唔再學佛，我就會好開心。」

那麼不是前後矛盾嗎？他看見這樣的情況應該感到高興才對。

「但係唔使我摧毀，呢個世界既人同以前唔同哂，有幾多人係誠心學佛？真係好令人失望，我就連戰鬥既意志都冇。」

「要打敗你地唔係一件難事，但我打敗你地係毫無意義，因為唔需要我打敗，唔個社會已經慢慢腐敗。」魔王轉身離開。

魔王，他覺得這次的到來了無意義。

看他的語氣與舉止，說不定已經作出回去自己世界的打算，可能等一個世代過去才再次到來。

「咪住！」強哥吆喝。

我瞪著強哥，這一句話足以讓我們的處境變得很危險，原本可以送走魔王，為什麼要招惹他？

三點式尼姑

唔好出圖

講還講

千祈...

魔王停下腳步，轉身凝視向我們。

「世界上學佛之人遠比你想像既多，請你唔好以偏概全，你咁樣做係詆譭既佛家既名聲，士可殺不可辱。」強哥語出驚人，竟然頂撞魔王。

「強哥......唔好再講啦！係唔係想死！」我用力拉扯強哥衣袖。

強哥掃開我的手，慢慢走到魔王面前。

「樹大有枯枝，唔單止係佛教，我相信咩教都係一樣！你只係睇到大埔一間小寺廟，你有冇睇過其他人點樣誠心學佛？」

「你係第一個咁樣同我講野既陰差！咩你唔驚我咩？」魔王露出一絲微笑。

「冇錯，我的確心存恐懼！我唔係要打敗你，亦唔係支持你對付學佛之人，但你咁樣講就係唔岩！」強哥堅持己見。

他的固執令人佩服，但我更有興趣的是強哥為何那麼重視魔王所說的話，何必放在心上呢？

「咁講就唔岩？真係好笑，我有咩唔岩。」

「世間上學佛既人成千上萬，你又見識過幾多？」

「比你多。」

「就算比我多，但唔代表你真係見識得好多。其實每個人都心存一粒善念既種子，每個人都有一個學佛之心，只係我地未有能力察覺。」

「剛才寺廟果班人都心存學佛之心？」魔王冷冷笑道。

「每個人都有一顆種子，佢地只不過係生得唔好睇，但仍未枯萎，仲有挽救既機會。」

「廢話就聽你講完，但我唔會收番自己既說話。你真係太天真，有機會既就留係人間好好感受呢個世界變成點。」

留在人間，身居陰差一職的強哥怎可能有機會好好感受世界。

就好比凡間當權者只會坐在摩天大廈高層的海景房間看著冷冰冰的文件了解社會卻鮮有機會走到大街小巷感受世界。

其實陰差就似是那些當權者，絕少擁有感受凡間真實發現的機會。

我並不是反對強哥，也不是絕對認同魔王，但他的而且確說出重點，說出陰差一直以來難以觸及的範圍。

「我同你都未有能力真正全面地感受呢個世界，我地只係世間上既微塵。因此先會有百世修得同船渡，千歲修得共枕眠。可見世間微塵之多。」強哥絕無退讓之意。

出圖就絕交

又拉布

「微塵？難道你認為我同普通人或者同你地一樣？」魔王表情崩緊，似是不喜歡強哥把他與普通人相題並論。

「唔係，但係佛祖面前，置身於六道之中，我地同樣微細。」強哥神情有點退縮，但語氣依舊堅定。

「或者，你並未真正感受過我既力量。」魔王鬆鬆肩，而目光就似是一枝箭，朝強哥心臟貫穿而過。

就連我也聽出這句話的含意，魔王想讓強哥好好感受自己的力量，以實力使強哥折服。

「強哥......」我壓低聲線，拉扯一下他的衣袖，示意他後退。

強哥遲疑了一下，可是沒有再讓步。

「就算感受過你既能量，就算你可以輕易打敗我......」強哥還未將話講完，整個人突然後退到巷口的牆壁，距離足足有十米之長。

那股力量似是凡人被一列高速行駛的子彈火車撞飛，我被眼前的情景嚇得目定口呆。

魔王整個人一動也不動，只是眼睛睜大了，面上掛著陰險的笑容。

「你睇到未，呢個就係我同普通人既差距。」

一眾凡人圍在強哥身旁好奇發生什麼事，此時我才意識到要立即送強哥回地府。

他已經奄奄一息，眼睛也睜不開，就連一個字也說不出來。

畢竟，我們現在只是血肉之軀，失去所有法力，根本無法招架魔王的力量。

當然，我可以肯定恢復法力的強哥亦只會落得同樣的下場。

魔王要把我們殺死嗎？想不到強哥的堅決換來魔王的魔性大發。

「小朋友，放心。我唔會殺死你地。因為你地未有資格被我殺死。不過下次你果位朋友再敢亂講野，就唔好怪我。」

「三十年後再見。」魔王幻化成白色煙霧，消失於人前。

魔王消失得有點突然，到底這是他的陰謀還是發自內心的感受，我不得而知。

當下最重要是把強哥送回地府之中急救。

我用盡全身的力量扶著強哥走到另一條小巷，懶理途人的目光，過程中只是重覆一句話。

「老豆，都叫你日光日白唔好飲到咁醉，你又唔聽我講，睇下你醉到咩樣？」

旁人先是報以好奇的目光，眼神停留幾秒後，又再回到自己的軌跡之中，沒有伸出援好之意。

幸好人間的冷漠成為了我們的保護色。

好啦 我認佢地啲19對話係好正 我係笑左

其實佛陀唔係高高在上 佢都係呢個世間既人道出生 生命一樣短暫，一樣係六道之中 只不過佢識得滅苦之法而已

係咪得佢識？

唔係

進入一條小巷後，我左右張望確定無人後便把強哥倚靠在牆壁。

強哥還有一點點微弱的反應，手指還能微微舉動。

我立即撥出電話給地府請求指引。

「喂。」

「我係子儀，強哥受左重傷，我應該點做好？」我焦急地道，免去無謂的問候語。

「你地同魔王交手？」陰差驚訝地問道。

「係，強哥就快支持唔住！」我不想再花時間交代細節，反正強哥的傷勢才是最重要。

而且我們沒有與魔王交戰，因為我們連一點還擊的機會都沒有，怎能說是交戰？

「明白，你地留係原位，我會派陰差護送你番地府。」

中斷對話後，電話發出一道光線，照出一條道路，十數名陰差從電話的屏幕中一湧而出。

「強哥！」陰差前後包圍我們。

「你地快d扶強哥番去！我地殿後！」陰差誠哥說道。

「放心......魔王已經走左。」

「走左？」誠哥神色依舊緊張不見鬆懈。

「千奇唔好相信魔王既說話！」誠哥將我拉進通道之中，他是最後一個返回通道的陰差。

就連電話也忘記拿走，我還奢望往後回魂的日子可以從電話中尋找一些樂趣。

看來願望要落空，我往後的生活亦只會是一個安守本份，了無起伏的陰差。

強哥被送進閻王殿，並由閻王親自治療，過程中陸判與眾陰差進出殿內數次，把不同的藥物送到強口的嘴裡。

強哥慢慢回復起息，開始說出簡單的單字。

「大.......人。」

未幾，強哥幻化成白霧離開肉體，再次出現於人前，雖不至於難以站立，但亦不比這個情況好多少。

「大人......魔王......真係好強。」強哥站不住腳，要由陰差攙扶。

「強哥，慢慢講！唔好動氣。」閻王走到強哥面前，仔細觀察他的傷勢。

「果種力量，我親身領教過，真係好強。不動聲色既衝力令我身負重傷。」

「究竟所謂何事要大打出手？本王再三叮囑你地不得魯莽行事，否則必會招致損傷。」閻王嘆一口氣，似是怪責強哥的衝動。

雖然我並不認同強哥招惹魔王的做法，可是他的出發點沒有錯，他只是為我們的名聲而發聲。

「小人知罪，求大人降罪。」強哥跪在閻王面前，沒有解釋。

一個字也沒有解釋自己如何為凡間修道之人捍衛人格，只是默默承受過錯。

「本王並唔係要降罪於你，但希望你明白魔王唔係一個普通對手，必須小心行事。」幸好閻王尚算明白事理。

「大人，魔王經已暫時消失於人間，或者地府可以得到暫時安寧。」我插入閻王與強哥的對話，希望這個消息能讓閻王暫時安心。

「此事來龍去脈為何？」閻王緊張問道。

「魔王認為世間學佛之人並非存在學佛之心，對此完全失望，並認為存在於世上了無意義，因此立下誓言三十年後再回凡間摧毀佛法。」我以最簡短的方式說出重點，省去魔王與強哥的對話。

閻王神情崩緊，沒有放鬆。

「三十年後......」

「三十年後既我地，都難以與魔王對抗。」閻王搖頭嘆息。

「大人，又或者魔王從未離開，佢只係欺騙我地，背後一定有大陰謀！」誠哥往消極那邊想像，為閻王增添愁緒。

「陸判，果位小孩情況如何？」閻王問道。

小孩莫名其妙被魔王送回地府，眾陰差大感不惑，第一個感覺就是背後一定有大陰謀。

「回大人，小孩情況如常，就似係一個普通過生後既亡者。」

閻王微微點頭，稍為放心一點。

「魔王現時消失無蹤，我地亦無謂妄加打擾，但地府必須維持高度戒備，以防萬一。」

閻王就此結案，但從各位的眼神可知大家仍未放心下去，見能見步走步。

我整理思緒，目前還有一件事是至關重要，就是將牛頭馬面的秘密告訴他們。

牛頭事跡至今不時被陰差拿來討論，想必事件發生時一定牽起一場大風波，餘風難以消散。

要處理牛頭必定要花上不少心力，不知何年何日才完成任務，先處理馬面會是一個較好的選擇。

馬面過往所發生的事沒有如牛頭的往事被當作陰差的娛樂話題，可見影響性不太大，想必較易處理。

我從口袋拿出馬面的信，慢慢拆開，不出我所料，篇幅不長，估計不難處理。

「馬面大公無私的原因在於八歲時的一次意外。」童年陰影確是恐怖，足以影響一個人往後的成長，性格也因此而改變。

「八歲那年，其他小朋友唆使馬面越過叢林的圍欄，深入未知的山坡探險。」

「馬面初時不願意跟隨，可是受群眾壓力影響下，他不得不從，於是他帶著心不甘情不願的神情走在隊伍後方。」朋輩影響的確令人失去理志。

小孩子面對朋輩影響，成年人其實也面對羊群心理，性質一樣，只是名字不同。

「山坡佈滿青苔與泥濘，馬面前方的小孩一不小心踏中青苔，滑倒於小山坡下，距離雖然不遠，但足以讓小孩要節肢保命。」

「他是馬面最好的朋友，又是鄰居，力勸馬面不要進入禁區，可是馬面沒有聽從，反而向朋友施加同等的同儕壓力，迫使對方入內。」

「小孩勉強抓著泥土，可是雨水把一個接一個結實的小泥洞融化為泥洞，不太結實，難以承受一個人的重量，馬面欲伸出雙方，卻遲了一步，最後那個小孩掉了下去。」

這是一場意外，其實也不能把責任全都放在馬面身上，小孩子就是不懂分錯對。

只是節肢保命，也算不幸中之大幸，起碼他還有機會展開自己的人生，雖然他的人生幾會充滿困難。

書信未完，還有短短的篇幅。

「可是節肢後幾個月，小孩接受不了現實，最後踏上自殺尋死之路，至今小孩的父母仍未原諒馬面。」

「為了讓馬面的內心好過一點，馬面父母訛稱小孩到美國接受義肢手術，轉民定居，不再回港。每個月也扮作小孩寫信給馬面，直到馬面過生。」

若果馬面知道自己一時大意之下害死最好的朋友，他一定會自認為沒資格擔任馬面。

這個層面已不是關乎馬面是不是大公無私的性格，而是有沒冇資格，一個害死人的馬面還可以當馬面嗎？

閻王認為馬面可以成為馬面是沒用，因為馬面必定會自我怪責，自認為罪人，殺人兇手。

馬面係咪上個故個馬面

係

晏少少出文

真是一個令人困擾的難題，地府已經失去黑白無常，實在不能失去馬面，這件事要好好處理，找一個適當時機。

可是什麼時機才可以稱為適當呢？

「子儀！」我的肩膀被輕輕一碰。

我轉過頭來，馬面慢慢繞到我的身旁。

「做咩一個人係到發呆？係時候要去牢房帶亡者番去。」馬面說罷便逕自先行。

幸好馬面沒有與我同行，否則還未平伏心情的我很容易不經大腦下說出真相。

我跟在馬面身後，不發一言，少說少錯，不說不錯。

馬面與牛頭在牢房與會合後，一同進入牢房，牢房內的又是一個小朋友。

小朋友瑟縮一角，木無表情，內心必定埋藏很多傷心的回憶。

「光仔，今日我地帶你番屋企。」牛頭輕聲說道。

小朋友沒有表現出不願意，只是不太雀躍於回家這件事。

他沒有大吵大鬧，一切也順從牛頭馬面兩位大人的指示。

「哥哥，點解我地要憎一個人？」小朋友打破了沉默。

這個問題含有很高深的哲學成份，正確而言就算是成年人也不會問這種問題。

牛頭馬面面面相覷，以眼神交換答案。

「小朋友，其實憎一個人係一件好辛苦既事，會令你好唔開心，所以我地唔應該去憎一個人。」牛頭答道。

「咁點解爸爸媽媽要咁辛苦。」小朋友嘟嚷。

「爸爸媽媽有憎恨既人？」牛頭追問。

馬面瞪了一下牛頭，示意他說得太多，超過他應該說的限度。

「佢地好憎小強。」小朋友嘟噥。

按小朋友的口吻，小強應該是他的朋友，要不是他的朋友，亦不會配以一個小字。

牛頭沒有接話，他經過馬面提醒後，發覺自己說得太多。

「我真係好中意小強，我地咩都會一齊分享，開心同唔開心，佢都會同我一齊。」小朋友越說越低落。

小朋友口中的喜歡當然不是愛情上的那種喜歡而是朝夕相處所產生的友情。

小朋友與小強關係不淺，相處必定是已有一段日子。

「小朋友放心，你將來會識得更多朋友。」牛頭安慰道。

「但係我只係想同番小強做朋友。」

「你終有一日會遇番小強。」牛頭面上掛上一抹淺笑。

雖然小朋友將要投胎，但下輩子或是下下輩子，也不能完全排除與小強相見的可能，只是小強已不是當初的小強。

牛頭這樣說，亦非妄語。

「唔會......我同小強以後都唔會再見。」

「爸爸媽媽話我好快會離開佢地既世界，我依家終於明白.......我同小強永遠都處於唔同既世界。」小朋友眼泛淚光，口齒漸漸不清。

牛頭再次沉默不語，小朋友很聰明，難以找到一個安撫他們的辦法。

小強其實係曱甴

小強真係小強

小強係咪小強

大結局左三個幾月都未完

超級無敵終極大結局

唔洗開記者會，Super!

回到凡間，小朋友的居所位於火炭的私人樓宇，鄰近地鐵站上蓋。

想必小朋友在世時的生活絕非難過，至少不必為三餐發愁，可以在充足的物資下成長。

「叔叔，我想去搵小強啊。」小朋友拉扯著牛頭的衣袖。

「小朋友，你要番去見爸爸媽媽架。」牛頭答道。

「小強同我住得好近架，幾分鐘就到，我好想去見佢啊。」小朋友楚楚可憐的模樣令人有點不忍心拒絕。

「我地唔知道點去，你可唔可以比個地點我地？」馬面故意留難。

馬面估計一個普通的小孩並不會記緊朋友既住處，就算知道位置也不知道地址。

然而，小朋友準確說出小強的地址，還有家居號碼與手機號碼，馬面一時間不知如何應對。

小朋友單純的友誼令人動容，長大後在社會之中，有誰人會把住址告知朋友，又有多少人會記下自己的住址？

「好啦，不過一定要番左屋企先，有時間再去。」馬面應對著小朋友。

有時間再去。我相信馬面很大機會最後會以不夠時間為由，帶小朋友回到地府。

小朋友不太情願地微微點頭，明顯地他希望次序可以換轉，先去找小強，時間有多才回去找父母。

「光仔......你真係死得好冤枉啊......點解老天爺要咁狠心。」小朋友屋內傳出呼天搶地的嚎哭聲。

「光仔......光仔啊！你番黎未......番到屋企就應下媽媽。」另一把聲音也在嚎啕大哭。

「係婆婆同媽媽......」光仔說道。

我們穿牆而入，映入眼簾的是不同的親友，不只是父母，還有其他難以由我們辨識的人。

人數大約五至六人，共通點是面上被淚水所沾濕，神情怨傷，可見光仔深受家人痛愛。

「光仔！光仔番黎啦！」婆婆吆喝道，整家人全都抬頭把視線聚焦在我們身上。

擔任陰差以來，這是第一次被這麼多凡人盯著我，感覺有點不太自在。

「爸爸，媽媽，婆婆，公公，哥哥，舅父。」光仔不失禮貌，逐一向長輩問好。

「光仔快d過黎婆婆到。」婆婆展開雙臂章將光仔緊緊抱入懷裡。

「知唔知道婆婆真係好掛住你......光仔......點解你走得咁冤枉......」

「外母放心。我一定會同光仔討回公道！」父親嗚咽道。

「爸爸......爸爸......唔關其他人事......」光仔輕聲反覆說道。

果然父親大發雷霆，瞪著光仔，這種怒火源自於愛之心責之切，他一定很痛愛兒子。

咁就無左

光仔

唔知點解睇到好心痛

push 大結局幾時完呀

live左 早知睇慢啲
要無時無刻入黎睇有無更新

各位巴打，故事講埋牛頭秘密就會完結，至於孟婆既後續，就會由另一個新故事承接

咁唔好咁快講牛頭嘅秘密
超長篇大結局

死後 我成為了地府既閻羅王

今次完全唔關呢d野事
唔再做地府官員

已經3,4個月

「光仔！你仲細個唔會明白！世界唔係你諗咁簡單！」父親怒道。

兄長把光仔帶到飯桌上，意圖轉移視線。婆婆亦不想溫馨的氣氛被破壞，自動配合。

「細佬，你睇下婆婆同媽媽煮左咩比你食？全部都係你最中意架！」哥哥勉強露出笑容。

「椒鹽炸豬排」

「菠蘿生炒骨」

「黃金蝦」

以上是高油高鹽高糖的組合，可以算是小朋友最愛吃的食物，因為都是香脆可口的。

在我的記憶中，我絕少會對亡者家中的食物作出主觀評價，可是這次卻出現一種很深刻的印象。

因為接下來的幾道餸菜與上述三種形成絕大對比。

「清蒸菜心」

「三色豆豆腐釀三色椒」

「清蒸水蛋」

小光苦苦一笑，雖然只有半刻時間，但半刻足以讓我仔細觀察。

「多謝婆婆，多謝媽媽。」小光的目光聚焦在三高的菜式，而筷子卻跑向健康菜式那邊。

「光仔真係乖，都話你中意食媽媽煮既野。」媽媽暗暗歡喜，用那勝利的微笑投向婆婆。

婆婆表情略為失望，沒有回話。

接下來，光仔一口三高，兩口健康菜的方式進食，但光仔很聰明，一口三高已經等於四口健康菜。

「幾位大哥，路上辛苦啦，你地都起筷。」光仔媽媽禮貌說道。

「如果菜式太油膩，一定要出聲，我再煮過d比你地食。依家唔係咁多人中意食呢d唔健康既野，大家都好注重飲食。」媽媽明顯是給說話婆婆聽。

婆婆不甘示弱，一口吃下媽媽煮的菜心。

「幾位大哥，食飯都係求開心，辛苦咁耐如果冇番d好味既野食落肚，個人都會心情低落。如果d野食唔夠味既，一定要同我講聲，我再煮幾道菜出黎。」

牛頭馬面兩位大哥默不作聲，自顧自想吃飯。

最可憐的就是光仔，成為了兩代人之間的磨心，相信除了吃飯以外，生活上必定有其他發生磨擦的細節，展現兩代差別。

世間常說三代同堂是一種莫大的福份，但並不是三代人聚首一堂便是三代同堂。

只是聚首一堂，但卻面和心不和，這樣的情況下，三代同堂真的是福氣嗎？到最後只會辛苦了全家人。

婆婆與母親在生活上充滿歧見，沙石雖少但可以聚沙成塔，成為人生中的障礙。

「阿仔，原本你可以安安樂樂同我地食飯.......」父母咬著牙關。

「但偏偏因為小強......係佢害死我個仔！係佢全家人害死我地個仔！養不教父之過......我要佢地全家同你陪葬！」

生前 我個名叫子儀

長多 8，9 個月，做足一年

死後，我成為財神

財神到

死後我生左係焰摩天

死後，我成為佛祖

或者 生前 我同魔王同龜於盡

前傳故事既秘密講左應該無咩空間發揮
後傳機會大
可能講魔王30年後會做咩
又或者孟婆飲自己改良孟婆湯玩重生

話唔定叫
死後，我依然是強哥

係死後，我返生變咗做強哥生前

死前，終於睇到結局

死後，你成為新一季故事

死後，你成為新一季主角

父親突然變得很暴燥不安，已經陷入瘋狂的狀態，家人也不敢發聲阻止，或許他們心中也持相同意見。

「爸......」光仔一面無奈看著父親。

「我既死係意外......真係唔關小強事，點解要將責任歸咎於佢。」

「你仲細個，根本唔會明白！佢見死不救就係佢既錯！佢明明知道你受傷，但佢冇救到你！」

「唔係咁架.....爸！件事唔係你咁諗！」光仔搖晃著父母的手臂，希望把他搖得清醒。

「爸爸，果時好大雨，d泥好濕，我一時失足就跌左落山......小強想伸手救我已經趕唔切.......」

這個故事讓我想起馬面的秘完，幾乎是一樣，世事往往只能用巧合兩個字去形容。

從這件事中，我可以留心觀察並得知馬面的反應，讓我好好部署。

馬面的表情如常，但他吃飯的動作異常緩慢，夾東西，放進口裡咀嚼，都是一個接一個的慢動作。

明顯地，他不希望有任何事讓他分了心神，馬面默默留意這家人的一舉一動。

「呢個唔係籍口！係小強叫你去山上面玩！佢明知落大雨都叫你去玩！係佢屋企人唔識教仔，係佢地害死你！」父親搖開光仔的手。

母親立即上前安慰，把光仔抱入懷裡，輕輕撫摸他的小平頭。

「唔係咁架.....小強......小強都好內疚......佢係我既好朋友......佢唔係殺人兇手......」

「其實光仔講得無錯，意外既野，根本難以防範。小強已經盡左最大既努力，呢家人又何必抱著仇恨過日子呢。」我坐在牛頭馬面旁邊，假裝自言自語。

我說話的音量只是剛剛好使牛頭馬面聽到，牛頭只是自顧自的吃飯，而馬面亦是一樣，只是他的進食速度更慢。

「爸爸，小強已經立即報警，又不顧受傷去請人幫忙，我地仲點可以怪佢.......」

「就算你唔原諒小強，小強仍然係我既好朋友！係我人生入面最好既朋友！」光仔喊道。

「你個衰仔！」父親淚流滿面，心中必定很難受。

這件事，無人有錯，父親痛愛兒子是人之常情，小朋友偏護朋友也是理所當然，至於意外，卻是無可避免。

「爸爸，記唔記得你係我小學一年級既時候講過d咩？」光仔凝望著父親。

「唔知！我唔記得。」可是換來父親一面無情的回答。

新年果時，大家就知

新年

推推

財神

最怕發生嘅事發生左喇 live左 仲以為等左幾個月後可以一口氣睇到大結局唔使等架嘛

飲多次湯再睇過

x2

今晚返唔返嚟食飯啊 煲左你湯啊

user name

X3

你今日飲咗未呀?

飲啖隱世邪惡流心芝士紫薯孟婆湯 等樓主嘅文

唔夠原材料去煲
所以加咁多配料?

「當時我考試科科都唔合格，老師同埋同學都笑我蠢。我比佢地笑到連學都唔敢番。」

「我以為爸爸同媽媽一定會打我，鬧我，唔比我出街，要我日日都補習，但你地冇咁做。」

「爸爸，你只係講左一句說話「下次努力d, 爸爸相信你一定得，就算讀書唔叻，你都一定有其他長處，十隻手指有長短，但我可以肯定隻隻都好有用，缺一不可。最緊要係你開開心心咁生活，我就心足。」爸爸，我一直都好開心可以有你呢個爸爸。」

父母眼神中的怒氣慢慢消除，轉為一份哀傷。

「到最後，我發現自己好中意運動，如果唔係爸爸你既鼓勵，我諗自己只會日日做功課，連踢波既機會都冇。」

「其實個個同學都話我係低b仔，笑我蠢，無人肯同我玩，但唯獨小強一個肯當我係好朋友。」

「你同小強係我既人生入面同樣重要！」

「如果，你想我開心快樂咁生活，就好好對小強，我人生入面唯一既好朋友。」

「因為，佢已經好內疚......我唔想因為爸爸你既仇恨而增添小強既壓力，就好似科科唔合格既我，如果唔係小強同埋爸爸，可能......我已經唔係到。」光仔抱著爸爸的大腿懇求道。

父親語塞，沒有回答光仔的請求。

「最重要係小朋友點睇，畢竟兩個人既關係係兩個人既事，與其他人無關。」我故作自言自語。

「到最後就算光仔屋企人唔原諒小強，但光仔自己原諒左佢，就已經足夠。」

「子儀！」牛頭以咳嗽聲中斷了我的好管閒事。

「子儀，凡人既事，你唔需要理會撇只需要做好自己就可以。如果件件事你都理，咁你只會闖出禍。」牛頭警告道。

我微微點頭，反正要說的話已經全部說清。

「明白，我會注意自己既語行。」我偷偷瞥了馬面一下。

馬面放下碗筷，目光望著桌子，又是沒有表情。

「我......明白......只係我......接受唔到......你突然離開爸爸身邊......我只有用仇恨去記住你......如果唔係......我會更加內疚，就好似爸爸遺忘你一樣......」父親抱起了光仔，情心款款地望著兒子。

「我唯一可以為你做既，就只有......滿足你最後呢個願望......爸爸應承你！」

「我地勾手指尾，唔準反口架......雖然你係大人，但講大話都會甩大牙！」光仔伸出手指。

父親欣然伸出尾指，與光仔訂下最後的約定。

約定，是很珍貴，最後的約定更是難能可貴，父親只憑良心去維繫與逝世兒子的約定。

「光仔，時間差唔多。」牛頭說道。

家人流露出驚訝的眼神，仿佛不知時間已一點一滴地悄悄流走，還以為光仔是剛剛回到家中。

光仔微微點頭，逐一向家人擁抱道別，家人緊緊抱著光仔，萬分不捨。

「光仔啊，如果係下面唔夠衫著，記得同婆婆講......婆婆會燒多D野比你.......」

「乖仔，要保重啊......有機會就同媽媽報個夢......」

「爸爸，媽媽，婆婆。我會係下面等你地架！到時我地再一齊玩啊！」光仔流著眼淚，強裝輕鬆說道。

「傻仔！千奇唔好等我地！你要記住，大個人就要學識獨立！屋企人唔可以陪你一世！」

「呢樣係爸爸對你既最後教導，小朋友要聽爸爸既話架！」

「光仔會聽話架！」光仔輕輕點頭。

光仔好乖

子儀好煩

推到1001都未大結局

我會喺下面等你地架

有畫面

我死後麻煩叫個孫燒個結局比我

死後，你個曾孫仲未睇到結局

呢兩日出埋牛頭結局，同時幾日後會有新局，麻煩大家留最後個十個位比我，唔好推爆

開多個 post 囉

真。最終大結局

讓亡者了無牽掛地投胎，是一份最好的禮物，父母把這份禮物送給光仔，體現了愛的偉大。

牛頭牽著光仔的手離開故居。

「牛頭大哥，我地係唔係要回程啦。」我暗自想著牛頭馬面與光仔許下的承諾。

「係，要回程。」

「但我想搵小強......」光仔垂頭喪氣。

「番去既路途中就會順便經過。」牛頭淡淡說道，表現得不當作是一回事。

光仔面上掛著久違的笑容，從失去親人的悲傷之中轉變為一種期待。

真誠期待與朋友再次聚頭。

牛頭大哥顯然是希望幫助光仔，只是身份問題而不可直認。

至於馬面，神情隨著光仔父親的釋懷而稍為放鬆，估計他是感同身受，想像自己的大意得到好友家人的諒解。

「光仔，呢到就係小強的屋企。」果真，兩者相距不遠，難怪他們能夠成為形影不離的好友。

光仔慢慢穿門而入，我們從後跟隨，可是屋內卻不如大家的預期。

屋內空無一人，應該說是空無一物才對，只剩下四面牆壁，還有死寂的氣氛。

他們整家人搬離了故居，去了一個未知的地方。

強仔的家人沒有做錯，畢竟一個孩子的死對於普通人而言影響欺甚鉅，更可況是好友在自己的身旁離世？

記憶會隨著時間而漸漸消逝，不論是甜的苦的，也敵不過歲月洗涮，小強的記憶不知何時才被洗涮掉，但望開故區，至少不會令自己觸景傷情。

光仔頓時軟著身上坐在地板上嘩嘩大哭，唯有讓牛頭把他抱在懷內。

「你同小強一定會互相留係對方既記憶入面，唔好喊，我地係時候要番去。」牛頭輕輕撫掃他的背部。

光仔的哭聲沒有減弱，但我們亦無能為力，唯有讓小孩子好好發洩。

「無論點都好，意外既事根本無人預計到，我相信依家既光仔一定希望小強可以開開心心咁生活，唔好因為自己既死而緊緊於懷。」我把握機會，勸導馬面。

「如果小強唔開心，光仔都一定會好自責，所以小強可以走出陰霾，除左幫自己，其實仲幫埋光仔。」

回去地府的路途中，馬面將一切聽進耳裡，因為我刻意站在他的身旁，自說自話。

馬面表情漸漸放鬆，回復正常的模樣，雖然馬面正常的模樣也是一片嚴肅，至少他現在不會讓人感到不安。

越說越多，漸漸回到了地府也不自覺，直到看見沿路把守的陰差。

完成工作，這是一個適當的時候轉守為攻，把真相一一告知馬面。

「子儀，我明白，你唔需要再講。」馬面突然搶去我部署已久的時機，搶先答道。

「你明白？」我裝作不明白，不明白馬面為什麼會明白。

「我聽聞過黑白無常既事，知道你掌有地府某d官員既秘密。初時我已經懷疑自己有冇一個秘密被你掌握於手。」馬面嘆了口氣。

「大人果然英明，的而且確，我掌有你一個秘密。」

「請講。」馬面凝視著我。

「你既好朋友其實並唔係移民，而係......因為果次意外.......」

「唔好再講......係我對佢唔住......」馬面打斷了我的話。

「大人，我相信你既好朋友並冇怪你，就好似光仔同小強。」

「冇錯，佢的確唔會怪我。」馬面微微點頭。

本以為馬面的回答會是不斷的自責，可是他卻毫不客氣地答道。

「我同佢真係好好朋友，由細到大，我都冇見過佢發脾氣，因為佢中意將自己所擁有既同朋友分享。」

「佢寧願自己唔開心，都唔願意同朋友分享，因為佢想獨自承受所有既不快，同朋友分享只會將不快傳播出去。」

「佢真係好傻，但以前果個年代有邊個小朋友係唔傻。」

「或者傻，先至係小朋友應該有既特質，只係依家既小朋友唔再似小朋友。」

原來馬面的心中早已放開往事。

「馬面大人，你聽到秘密之後心情都可以如此平淡？」我一面孤疑，仔細打量著他。

「平淡？我一直都怪責自己，直到最近我先可以放低。」

「經過細佬既事後，其實冇咩野可以令我更心傷，更何況我明白對好友最好既方法就係令佢知道身邊既人過得好快樂。」

「畢竟快樂並唔係簡單既加減數，每個人快樂既原因都唔同，有d人中意害人，有d人中意幫你，佢地最後既結果都係為左快樂。」

「所以，我決定要令佢感到快樂。放低過去既事。」

原來馬面一早放下，我從心底欣賞他。

「大人，你真係好特別。」

「特別？」

「其實我唔特別，只係世人太過執著。」

至於牛頭一事，我相信是最難解決，我從口袋中拿出牛頭的信，拆開細讀。

「冥中注定---我成為了亡者的鬼媒人。」

完了？

第3隻會有好多環環相扣

完咗？？

下個post你咪知

幾時有下個 post?

完左幫你推爆佢

1001

1001 - 8

1001 - 6

1001 - 4

-3

1000